<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<dados_chunks>
  <item>
    <chunk_id>1</chunk_id>
    <conteudo>ESTADO DE GOIÁS
PROCURADORIA-GERAL DO ESTADO
Edital
EDITAL DE TRANSAÇÃO TRIBUTÁRIA 01/2025
O PROCURADOR-GERAL DO ESTADO, no uso de suas atribuições
legais, considerando o disposto nos arts. 156, III, e 171, do Código Tributário
Nacional (CTN), no art. 10 da Lei Complementar federal nº 24, de 7 de janeiro de
1975, no Convênio ICMS nº 210, de 8 de dezembro de 2023, no Ato Declaratório nº
53, de 29 de dezembro de 2023, publicado em 2 de janeiro de 2024, no art. 119 da
Constituição Estadual, no art. 5º, inciso I, da Lei Complementar estadual nº 58, de 4
de julho de 2006, na Lei Complementar federal nº 24, de 7 de janeiro de 1975, e na
Portaria nº 55-GAB, de 10 de fevereiro de 2025, torna público o presente Edital de
transação de créditos tributários inscritos em dívida ativa por adesão à proposta da
Procuradoria-Geral do Estado.
DO OBJETO
Art. 1º A transação de créditos tributários inscritos em dívida ativa do
Estado de Goiás, irrecuperáveis e de difícil recuperação, de valor remanescente
superior a R$ 500.000,00 (quinhentos mil reais), será realizada conforme o art. 17
da Portaria nº 55-GAB, de 10 de fevereiro de 2025, desta Procuradoria-Geral do
Estado.</conteudo>
    <metadados>
      <page>0</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>2</chunk_id>
    <conteudo>§ 1º Os créditos indicados no art. 1º, caput, deste Edital, serão
classificados de acordo com o grau de recuperabilidade da dívida, apurado por
segmentação, na forma definida pela Secretaria de Estado da Economia,
consideradas, dentre outras, as seguintes dimensões:
I - faixa de valor do PAT;
II - tipo de exequibilidade;
III - idade do auto de infração;
IV - situação cadastral;
V - status do ajuizamento;
VI - faixa de valor da dívida;
VII - solidariedade.</conteudo>
    <metadados>
      <page>0</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>3</chunk_id>
    <conteudo>Art. 2º Poderão ser incluídos na transação todos os débitos inscritos
em nome ou sob responsabilidade do contribuinte, observando-se que a seleção dos
débitos a serem transacionados é de livre escolha do devedor, desde que versem
sobre os objetos previstos no art. 1º deste Edital.</conteudo>
    <metadados>
      <page>1</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>4</chunk_id>
    <conteudo>VEDAÇÕES
Art. 3º Não poderão ser incluídos na presente modalidade de
transação por adesão à proposta da Procuradoria-Geral do Estado os pedidos dos
contribuintes que:
I - versem sobre créditos diferentes dos previstos no art. 1º deste
Edital;
II - envolvam créditos não inscritos em dívida ativa;
III - reduzam o montante principal do crédito tributário;
IV - impliquem redução superior a 65% (sessenta e cinco por cento) do
valor total dos créditos a serem transacionados, ressalvado o disposto no art. 4º
deste Edital;
V - impliquem concessão de prazo de quitação dos créditos superior a
120 (cento e vinte) meses, ressalvado o disposto no art. 4º deste Edital;
VI - resultem na cumulação das reduções oferecidas na transação com
quaisquer outras asseguradas na legislação em relação aos créditos abrangidos na
negociação;
VII - tenham por objeto dívida garantida integralmente, cuja discussão
de mérito já tenha transitado em julgado favoravelmente ao ente público;
VIII - tenham por objeto débitos de devedor com transação rescindida
nos últimos 2 (dois) anos contados da data de rescisão;
IX - resultem em saldo a pagar ao proponente;
X - resultem, direta ou indiretamente, em regime especial,
diferenciado ou individual de tributação.</conteudo>
    <metadados>
      <page>1</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>5</chunk_id>
    <conteudo>Art. 4º A redução máxima de que trata o art. 3º, inciso IV, deste Edital,
será de até 70% (setenta por cento), ampliando-se o prazo máximo de quitação de
que trata o art. 3º, inciso V, deste Edital, para até 145 (cento e quarenta e cinco)
meses, quando a transação envolver:
I - pessoa natural, inclusive microempreendedor individual;
II - microempresa ou empresa de pequeno porte;
III - empresas em processo de recuperação judicial, liquidação judicial,
liquidação extrajudicial ou falência.</conteudo>
    <metadados>
      <page>1</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>6</chunk_id>
    <conteudo>DO PROCEDIMENTO PARA ADESÃO
Art. 5º O contribuinte deverá realizar a adesão à proposta da
Procuradoria-Geral do Estado no período de 20 de outubro de 2025 até às 23h59
do dia 20 de janeiro de 2026.
§ 1º O contribuinte que desejar obter a simulação de seus créditos
aptos a serem transacionados deverá solicitar seu cadastro, através de
requerimento endereçado ao e-mail da Procuradoria-Geral do Estado
ntt@pge.go.gov.br.</conteudo>
    <metadados>
      <page>1</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>7</chunk_id>
    <conteudo>§ 2º A solicitação de cadastro do contribuinte pessoa física deverá
conter nome, CPF, e-mail e telefone, sendo devidamente instruída com cópia dos
respectivos documentos (documento oficial de identificação e comprovante de
endereço).
§ 3º A solicitação de cadastro do contribuinte pessoa jurídica deverá
conter nome, CNPJ da empresa, CPF do solicitante, e-mail e telefone, sendo
devidamente instruída com cópia dos respectivos documentos (documento oficial de
identificação, comprovante de endereço, contrato social, certidão atualizada da
JUCEG).
§ 4º A solicitação de cadastro de representante da pessoa física ou
jurídica deverá conter nome, CPF do representante, CPF ou CNPJ do contribuinte
representado, e-mail e telefone, sendo devidamente instruída com cópia dos
respectivos documentos (documento oficial de identificação, comprovante de
endereço, contrato social, certidão atualizada da JUCEG e procuração).
§ 5º O solicitante poderá ser instado a complementar as informações
ou a documentação necessária para formalização do cadastro através do e-mail
informado na solicitação do cadastro.</conteudo>
    <metadados>
      <page>2</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>8</chunk_id>
    <conteudo>Art. 6º Após formalizado o cadastro, o contribuinte ou o seu
representante legal receberá, por e-mail, a simulação contendo todos os créditos
tributários aptos a serem transacionados e as respectivas condições de pagamento.
Art. 7º A adesão será realizada mediante assinatura do termo de
transação pelo contribuinte, seus representantes ou procuradores.
§ 1º Após verificar e concordar com o cálculo do valor líquido dos
débitos, o contribuinte deverá enviar para o e-mail ntt@pge.go.gov.br a seleção dos
créditos tributários (processos administrativos tributários) que pretende transacionar
e informar a quantidade de parcelas, para que a Procuradoria-Geral do Estado possa
disponibilizar o termo de transação.
§ 2º O termo de transação será recebido pelo contribuinte por meio do
endereço eletrônico cadastrado e, no caso de aprovação do pedido de adesão,
deverá assinar eletronicamente o documento gerado em formato PDF, através de
certificado digital ou do GOV.BR.
§ 3º Se o contribuinte preferir, ao receber a simulação de
parcelamento, poderá solicitar o agendamento de reunião presencial na
Procuradoria-Geral do Estado, através do e-mail ntt@pge.go.gov.br, oportunidade
em que selecionará os créditos a serem transacionados e assinará o respectivo
termo de transação no momento da reunião.</conteudo>
    <metadados>
      <page>2</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>9</chunk_id>
    <conteudo>Art. 8º O contribuinte poderá apresentar pedido de revisão quanto à
pontuação dos seus créditos, cuja análise será de competência da Procuradoria-
Geral do Estado, mediante auxílio da Secretaria de Estado da Economia,
observando-se que:
I - o pedido de revisão deverá ser apresentado através do e-mail
ntt@pge.go.gov.br, com indicação expressa dos seus fundamentos, devidamente
acompanhados de documentos comprobatórios, nos termos de formulário-padrão
divulgado pela Procuradoria-Geral, e deverá versar exclusivamente sobre erro na
identificação dos dados dos contribuintes ou dos créditos tributários em alguma das
dimensões previstas no art. 16 da Portaria nº 55-GAB, de 10 de fevereiro de 2025;
II - após a decisão sobre o pedido de revisão, o contribuinte poderá
confirmar sua adesão ou interpor recurso, no prazo de 15 dias úteis;
III - é irrecorrível a decisão que analisar o pedido de revisão de que
trata o caput deste artigo.</conteudo>
    <metadados>
      <page>2</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>10</chunk_id>
    <conteudo>Art. 9º Na etapa de adesão, o devedor deverá informar, com os
documentos comprobatórios, através do e-mail ntt@pge.go.gov.br:
I - os seus dados cadastrais atualizados e, se for o caso, de seu
representante;
II - os débitos a serem incluídos na transação, observando-se o
disposto nos arts. 1º e 2º, deste Edital;
III - os números das execuções fiscais ou de outras ações, individuais
ou coletivas, exceções, embargos, defesas ou impugnações relativas aos débitos a
serem transacionados, se houver;
IV - a existência de depósitos judiciais ou de outras garantias em
ações judiciais que discutem os débitos a serem transacionados, se houver;
V - o saldo dos valores depositados, indisponibilizados ou penhorados
judicialmente na data do aceite do termo de transação, se houver.</conteudo>
    <metadados>
      <page>3</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>11</chunk_id>
    <conteudo>Art. 10. O envio de dados para registro, geração e emissão de
parcelamentos e respectivos documentos de arrecadação junto à Secretaria de
Estado da Economia considerará o arquivo digital "Termo de Transação" gerado e
assinado pelo Procurador de Estado no sistema STT, mediante credenciais (login e
senha), a tornar não escritos e inválidos quaisquer alterações, acréscimos ou
exclusões realizados unilateralmente após essa assinatura.
Art. 11. A assinatura do termo eletrônico de adesão, nos moldes
previstos neste Edital, representa plena concordância do devedor com os termos e
as condições da transação.
Art. 12. Caso os créditos não apareçam disponíveis no documento de
simulação, o devedor poderá realizar pedido de revisão à Procuradoria Tributária,
anexando os documentos que comprovem o atendimento das condições
estabelecidas no presente Edital.</conteudo>
    <metadados>
      <page>3</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>12</chunk_id>
    <conteudo>Art. 13. A adesão à transação constituirá livre manifestação de
vontade do devedor e considerar-se-á formalizado o ajuste com o preenchimento
dos seguintes requisitos cumulativos:
I - assinatura do termo eletrônico, nos termos do art. 11 deste Edital; e
II - pagamento da parcela única ou da 1ª (primeira) parcela no prazo
de seu vencimento.
Art. 14. O não pagamento da parcela única ou da primeira parcela, no
prazo de seu vencimento, enseja a não celebração do acordo de transação, não se
operando nenhum efeito jurídico, ressalvado o previsto no art. 15 deste Edital.</conteudo>
    <metadados>
      <page>3</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>13</chunk_id>
    <conteudo>Art. 15. A assinatura do termo eletrônico de transação, ainda que não
realizado o pagamento previsto no art. 13, inciso II, deste Edital, implica confissão
irrevogável e irretratável dos débitos por ela abrangidos, nos termos dos arts. 389 a
395 da Lei federal nº 13.105, de 16 de março de 2015 (Código de Processo Civil).</conteudo>
    <metadados>
      <page>4</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>14</chunk_id>
    <conteudo>DA COMPOSIÇÃO DO VALOR, DOS DESCONTOS E DO PLANO DE
PAGAMENTO
Art. 16. O montante a ser transacionado, doravante denominado valor
líquido dos débitos, será apurado pela aplicação dos percentuais de desconto
previstos no art. 19 da Portaria nº 55-GAB, de 10 de fevereiro de 2025, no caso dos
créditos previstos no art. 1º deste Edital.
Art. 17. A aplicação do desconto não poderá reduzir o montante
principal do tributo, assim compreendido o seu valor originário, nos termos do art.
14, § 3º, "I" da Lei Complementar estadual nº 197, de 20 de setembro de 2024.
Art. 18. Os honorários advocatícios da transação serão fixados sobre o
valor líquido dos débitos, após a concessão dos descontos.
Parágrafo único. O pagamento dos honorários da transação não afasta
a obrigação de pagamento pelo contribuinte dos honorários fixados pelo juiz nas
respectivas ações e incidentes de impugnação ao crédito ou de discussão da
responsabilidade, aos quais não serão aplicados os descontos mencionados no caput
deste artigo.</conteudo>
    <metadados>
      <page>4</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>15</chunk_id>
    <conteudo>Art. 19. O vencimento das parcelas ocorrerá no dia 25 (vinte e cinco)
de cada mês ou no dia útil subsequente, à exceção da 1ª (primeira) parcela, que
deverá ser quitada até o 5º (quinto) dia útil contado da data de sua geração,
observado, em qualquer hipótese, o limite do último dia útil do mês correspondente
à referida geração, bem como a data de validade do cálculo constante da
formalização do acordo de parcelamento.
I - sobre o valor da parcela não paga na data de vencimento deve ser
acrescida multa apenas de caráter moratório, calculada à taxa de 0,33% (trinta e
três centésimos por cento), por dia de atraso, até o limite de 20% (vinte por cento).
II - às parcelas serão acrescidos juros não capitalizáveis,
correspondentes:
a) à taxa referencial do Sistema de Liquidação e Custódia - SELIC,
acumulada mensalmente, calculados a partir do mês subsequente ao deferimento
da transação para quitação parcelada até o mês anterior ao recolhimento da
parcela;</conteudo>
    <metadados>
      <page>4</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>16</chunk_id>
    <conteudo>b) a 1% (um por cento), relativamente ao mês em que ocorrer o
recolhimento da parcela;
III - o valor da parcela mensal será de, no mínimo, R$ 300,00
(trezentos reais);
IV - somente serão considerados, para fins de pagamento das
parcelas, valores recolhidos mediante DARE - Documento de Arrecadação de
Receitas Estaduais emitido na página da Secretaria de Estado da Economia, no
endereço: https://sistemas.sefaz.go.gov.br/snc/publico/consulta-parcelamento/form.</conteudo>
    <metadados>
      <page>5</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>17</chunk_id>
    <conteudo>Art. 20. A Procuradoria-Geral do Estado não se responsabilizará pelo
não pagamento de parcela, por causa que não lhe seja atribuída.
Art. 21. Para fins de abatimento do valor remanescente, é obrigatória
a utilização de valores em dinheiro depositados, bloqueados, indisponibilizados ou
penhorados judicialmente.
Art. 22. Caso seja constatado erro nos valores ofertados a título de
depósito judicial, o devedor será notificado para os fins do art. 40, § 2º, da Portaria
nº 55-GAB, de 10 de fevereiro de 2025, se não for possível o levantamento do
depósito diretamente no processo judicial.
Art. 23. O recolhimento efetuado, integral ou parcial, não importa em
presunção de correção dos cálculos realizados, ficando resguardado o direito do
fisco de exigir eventuais diferenças apuradas posteriormente.</conteudo>
    <metadados>
      <page>5</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>18</chunk_id>
    <conteudo>DAS OBRIGAÇÕES
Art. 24. A adesão à transação de que trata o presente Edital obriga o
devedor a:
I - obedecer às disposições legais, regulamentares e do presente
Edital;
II - fornecer, sempre que solicitado, informações sobre bens, direitos,
valores, transações, operações e demais atos que permitam à Procuradoria-Geral do
Estado conhecer sua situação econômica ou fatos que possam implicar rescisão do
acordo;
III - não utilizar a transação de forma abusiva ou com a finalidade de
limitar, falsear ou prejudicar de qualquer forma a livre concorrência, ou a livre
iniciativa econômica;</conteudo>
    <metadados>
      <page>5</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>19</chunk_id>
    <conteudo>IV - declarar que não utiliza pessoa natural ou jurídica interposta para
ocultar ou dissimular a origem ou a destinação de bens, direitos e valores, seus reais
interesses ou a identidade dos beneficiários de seus atos ou, então, reconhecer essa
utilização, se for o caso;
V - declarar que a transação não tem por objeto dívida garantida
integralmente por depósito em dinheiro, seguro-garantia ou fiança bancária, cuja
discussão de mérito já tenha transitado em julgado favoravelmente ao ente público;
VI - declarar a existência ou não de valores depositados, ou
indisponibilizados em processos judiciais relativos aos créditos transacionados;</conteudo>
    <metadados>
      <page>5</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>20</chunk_id>
    <conteudo>VII - declarar que não alienou, onerou ou ocultou bens ou direitos com
o propósito de frustrar a recuperação dos créditos inscritos, ou que reconhece a
alienação, oneração ou ocultação com o mesmo propósito, se for o caso;
VIII - declarar que não alienará e nem onerará bens ou direitos sem a
devida comunicação à Procuradoria-Geral do Estado, quando exigido em lei;
IX - renunciar, quando for o caso, a quaisquer alegações de direito,
atuais ou futuras, sobre as quais se fundem ações judiciais, incluídas as coletivas, ou
recursos que tenham por objeto os créditos incluídos na transação, por meio de
requerimento de extinção do respectivo processo com resolução de mérito, nos
termos da alínea "c" do inciso III do caput do art. 487 da Lei federal nº 13.105, de 16
de março de 2015 (Código de Processo Civil);</conteudo>
    <metadados>
      <page>6</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>21</chunk_id>
    <conteudo>X - quando exigido no termo de transação, reconhecer a procedência
dos pedidos de extensão da responsabilidade tributária ou patrimonial, deduzidos de
forma incidente ou principal, que tenham por objeto os créditos incluídos na
transação, por meio de requerimento de extinção do respectivo processo com
resolução de mérito, nos termos da alínea "a" do inciso III do caput do art. 487 do
Código de Processo Civil;
XI - dar-se por citado em execuções fiscais que cobrem em juízo os
créditos transacionados;
XII - peticionar nos processos judiciais que tenham por objeto os
créditos incluídos na transação, inclusive em fase recursal, noticiando a celebração
do ajuste e informando expressamente que arcará com os deveres processuais
previstos na Seção III do Capítulo II do Livro III do Código de Processo Civil, cujos
valores correspondentes deverão ser quitados na forma da legislação vigente;</conteudo>
    <metadados>
      <page>6</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>22</chunk_id>
    <conteudo>XIII - anuir com a utilização, pela Procuradoria-Geral do Estado, de
todos os documentos exigidos na transação, resguardado o sigilo;
XIV - desistir das impugnações ou dos recursos que tenham por objeto
os créditos incluídos na transação e renunciar a quaisquer alegações de direito
sobre as quais se fundam as referidas impugnações ou recursos, juntando os
respectivos documentos comprobatórios nos autos dos processos administrativos
das transações individuais;
XV - cumprir os deveres processuais previstos na Seção III do Capítulo
II do Livro III do Código de Processo Civil, cujos valores correspondentes deverão ser
quitados na forma da legislação vigente, e, nos casos em que não ajuizada a
execução fiscal, aplicar o art. 56, § 1º, da Lei Complementar estadual nº 58/2006,
sobre o valor líquido dos débitos após a concessão dos descontos;</conteudo>
    <metadados>
      <page>6</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>23</chunk_id>
    <conteudo>XVI - arcar com os honorários de seus patronos fixados por decisões
judiciais proferidas nas ações antiexacionais e nos embargos à execução, cujos
débitos foram incluídos na transação, haja vista o disposto no art. 90, caput, do
Código de Processo Civil;
XVII - arcar com o pagamento das custas e dos emolumentos do
cartório, como condição à baixa do protesto;
XVIII - concordar com o pagamento das custas e despesas processuais
incidentes ou devidas nos processos, cujos débitos foram incluídos na transação;
XIX - concordar com o levantamento, pela Procuradoria-Geral do
Estado, de todos os depósitos judiciais e valores em dinheiro indisponibilizados
existentes nas ações cujos débitos a serem transacionados são discutidos, para
abatimento do saldo devedor após a concessão dos descontos;</conteudo>
    <metadados>
      <page>6</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>24</chunk_id>
    <conteudo>XX - concordar com a manutenção das garantias já constituídas nos
autos judiciais, ainda que dispensada a apresentação de novas garantias para fins
de adesão à presente transação por edital;
XXI - solicitar a transferência de garantias já constituídas em ação
antiexacional ou cautelar para a respectiva execução fiscal;
XXII - responsabilizar-se pelo correto enquadramento de seus débitos
nas hipóteses previstas no art. 1º deste Edital.
Art. 25. Após a celebração da transação, o devedor poderá ser
notificado para comprovar o cumprimento das obrigações previstas neste Edital e no
termo de adesão, sob pena de rompimento do ajuste.</conteudo>
    <metadados>
      <page>7</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>25</chunk_id>
    <conteudo>DOS EFEITOS
Art. 26. A simples assinatura do termo de transação previsto no art. 13, inciso I, deste Edital, por si só e sem o pagamento da 1ª (primeira) parcela, não
suspende a exigibilidade dos débitos por eles abrangidos e nem o andamento de
eventuais execuções fiscais.
Art. 27. Após formalizada a transação, nos termos do art. 13 deste
Edital:
I - quando envolver parcelamento, a exigibilidade do crédito tributário
e as execuções fiscais ficarão suspensas, conforme o art. 151, VI, da Lei federal nº
5.172, de 25 de outubro de 1986 (Código Tributário Nacional);
II - sem prejuízo do disposto no inciso I deste artigo, os demais
processos judiciais, cujos débitos foram incluídos na transação, deverão ser extintos
com resolução de mérito, observado o disposto no art. 24, incisos IX e X, deste
Edital;</conteudo>
    <metadados>
      <page>7</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>26</chunk_id>
    <conteudo>III - somente serão liberados os bens penhorados ou indisponibilizados
nas execuções fiscais, medidas cautelares e incidentes de desconsideração de
personalidade jurídica - IDPJs propostos contra o devedor quando houver a quitação
do valor transacionado, ressalvada a possibilidade de liberação proporcional ao valor
adimplido, quando inexistentes outros créditos inscritos em dívida ativa não
garantidos, a juízo de conveniência e oportunidade da Procuradoria-Geral do Estado.
IV - O licenciamento e a transferência de propriedade de veículos só
serão efetivados pelo Departamento Estadual de Trânsito deste Estado após a
comprovação do pagamento integral do parcelamento dos tributos vinculados ao
veículo, nos termos dos arts. 124, VIII, 128 e 131, § 2º, da Lei federal nº 9.503, de 23
de setembro de 1997 (Código de Trânsito Brasileiro).
Art. 28. A celebração da transação não implica novação dos débitos
por ela abrangidos.
Art. 29. O crédito tributário transacionado extingue-se com o
pagamento da parcela única ou da totalidade das parcelas e o cumprimento de
todas as condições do acordo.</conteudo>
    <metadados>
      <page>7</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>27</chunk_id>
    <conteudo>Art. 30. Na hipótese de oferecimento de depósitos ou bloqueios
judiciais, a extinção do crédito tributário transacionado fica condicionada ao
levantamento e à imputação dos valores até o limite do valor líquido do crédito
transacionado remanescente.</conteudo>
    <metadados>
      <page>8</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>28</chunk_id>
    <conteudo>DA RESCISÃO
Art. 31. A transação celebrada nos termos deste Edital será rescindida
nas seguintes hipóteses:
I - descumprimento das disposições legais, regulamentares,
especialmente da Portaria nº 55/GAB, de 10 de fevereiro de 2025, e das condições,
cláusulas e/ou compromissos previstos neste Edital, ou no termo de transação,
inclusive em relação às garantias e aos deveres processuais previstos na Seção III do
Capítulo II do Livro III da Lei federal nº 13.105, de 16 de março de 2015 (Código de
Processo Civil), observado o disposto no art. 24, incisos XII e XV, deste Edital;</conteudo>
    <metadados>
      <page>8</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>29</chunk_id>
    <conteudo>II - atraso no pagamento de mais de 3 (três) parcelas, sucessivas ou
não, ou de qualquer das parcelas após 30 (trinta) dias corridos da data final do prazo
de parcelamento;
III - constatação, pela Procuradoria-Geral do Estado, de ato tendente
ao esvaziamento patrimonial do devedor como forma de fraudar o cumprimento da
transação, ainda que anteriormente à celebração do ajuste;
IV - ocorrência de dolo, fraude, simulação ou de erro essencial quanto
à pessoa ou quanto ao objeto da presente transação;
V - constatação de que os créditos não se enquadram nas hipóteses
previstas no presente Edital;
VI - subsistência de ações judiciais, individuais ou coletivas, e/ou
recursos que tenham por objeto as dívidas incluídas na transação, mesmo a despeito
do pagamento integral do valor líquido dos débitos;</conteudo>
    <metadados>
      <page>8</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>30</chunk_id>
    <conteudo>VII - ajuizamento de ações judiciais, individuais ou coletivas, que
tenham por objeto as dívidas incluídas na transação ou o acordo em si;
VIII - fornecimento de informações incorretas acerca de depósito
judicial ofertado à transação;
IX - omissão ou declaração incorreta, na data de adesão, da existência
de valor depositado ou indisponibilizado em processo judicial para fins de
abatimento do saldo devedor;
X - omissão sobre a existência de decisão judicial, ainda que em
caráter provisório, reconhecendo o grupo econômico ou a sucessão, a pedido do
Estado;
XI - qualquer questionamento judicial sobre a matéria transacionada e
sobre a própria transação;
XII - decretação de falência ou de extinção, pela liquidação, da pessoa
jurídica transigente;
XIII - não formalização da garantia quando obrigatória;
XIV - omissão ou declaração incorreta, na data de adesão, acerca da
existência de valor depositado ou indisponibilizado em processo judicial, suficiente
para garantia integral do crédito, nos casos em que a existência dessa garantia
obstar a transação.</conteudo>
    <metadados>
      <page>8</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>31</chunk_id>
    <conteudo>Art. 32. Caso o contribuinte deixe de ofertar, no momento da adesão,
depósitos judiciais existentes, esses valores serão levantados e alocados como
pagamento do valor líquido remanescente ao tempo do levantamento.
Art. 33. A rescisão implicará a perda dos benefícios concedidos e a
retomada da cobrança dos débitos na sua integralidade, deduzidos os valores já
pagos, sem prejuízo de outras sanções previstas na legislação, neste Edital ou no
termo de transação.</conteudo>
    <metadados>
      <page>9</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>32</chunk_id>
    <conteudo>Art. 34. O devedor será notificado da rescisão da transação,
preferencialmente por meio eletrônico, pelo endereço informado pelo contribuinte
em sua solicitação de cadastro.
§ 1º O devedor terá conhecimento das razões determinantes da
rescisão e poderá regularizar o vício, quando sanável e proveniente de erro
escusável, ou apresentar impugnação, ambos no prazo de 15 (quinze) dias úteis,
através do e-mail ntt@pge.go.gov.br, preservada em todos os seus termos a
transação durante esse período.
§ 2º São considerados vícios sanáveis os que não acarretarem
prejuízos ao interesse público e ao interesse da Administração.
§ 3º Será considerado insanável, na hipótese de parcelamento, o
atraso no pagamento de mais de 3 (três) parcelas, sucessivas ou não, ou o atraso
superior a 30 (trinta) dias da última parcela.</conteudo>
    <metadados>
      <page>9</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>33</chunk_id>
    <conteudo>Art. 35. A impugnação deverá trazer todos os elementos que infirmem
as hipóteses de rescisão, sendo possível a juntada de documentos.
Parágrafo único: Apresentada a impugnação, todas as comunicações
ulteriores serão realizadas por meio eletrônico.
Art. 36. Compete ao Procurador do Estado a análise da impugnação
apresentada contra a rescisão da transação.
Art. 37. O interessado será notificado da decisão, por meio eletrônico,
sendo-lhe facultado interpor recurso administrativo no prazo de 15 (quinze) dias
úteis, através do e-mail ntt@pge.go.gov.br, com efeito suspensivo.
§ 1º O recurso administrativo deverá expor, de forma clara e objetiva,
os fundamentos do pedido de reexame, atendendo aos requisitos previstos na
legislação.
§ 2º Caso a Procuradoria Tributária não reconsidere a decisão,
encaminhará o recurso ao Procurador-Geral do Estado.
§ 3º Importará renúncia à instância recursal, com o não conhecimento
do recurso sorriso interposto, a propositura, pelo interessado, de qualquer
ação judicial, cujo objeto coincida total ou parcialmente com a irresignação.</conteudo>
    <metadados>
      <page>9</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>34</chunk_id>
    <conteudo>Art. 38. A transação rescindida impossibilita a formalização de nova
transação pelo contribuinte pelo prazo de 2 (dois) anos contados da data da
rescisão, ainda que o novo pedido verse sobre outros débitos.
Art. 39. Enquanto não definitivamente julgada a impugnação à
rescisão da transação, o acordo permanece em vigor e ao devedor cabe cumprir
todas as exigências estabelecidas.</conteudo>
    <metadados>
      <page>10</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>35</chunk_id>
    <conteudo>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS
Art. 40. À modalidade de transação por adesão à proposta da
Procuradoria-Geral do Estado, prevista neste Edital, aplicam-se, integralmente, a Lei
Complementar estadual nº 197, de 20 de setembro de 2024, e a Portaria nº 55-GAB,
de 10 de fevereiro de 2025.
Art. 41. Este Edital entrará em vigor na data da sua publicação.
RAFAEL ARRUDA OLIVEIRA
Procurador-Geral do Estado</conteudo>
    <metadados>
      <page>10</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>36</chunk_id>
    <conteudo>ANEXO ÚNICO
TABELA DE DESCONTOS E PRAZOS DE PAGAMENTO
[1] art. 15, parágrafo único, Portaria nº 55-GAB, de 10 de fevereiro de 2025.
[2] art. 15, IV, da Portaria nº 55-GAB, de 10 de fevereiro de 2025.
[3] art. 19, § 1º, I, Portaria nº 55-GAB, de 10 de fevereiro de 2025.
[4] art. 15, parágrafo único, Portaria nº 55-GAB, de 10 de fevereiro de 2025.
[5] art. 19, I, da Portaria nº 55-GAB, de 10 de fevereiro de 2025.
[6] art. 19, II, da Portaria nº 55-GAB, de 10 de fevereiro de 2025.
TODOS OS
CRÉDITOS APTOS
PESSOA FÍSICA, MICROEMPREENDEDOR
INDIVIDUAL, EMPRESA EM PROCESSO DE
RECUPERAÇÃO JUDICIAL, LIQUIDAÇÃO JUDICIAL,
LIQUIDAÇÃO EXTRAJUDICIAL OU FALÊNCIA
70%[1]
145
MESES[2]
IRRECUPERÁVEIS
(ATÉ 200
PONTOS)
MICROEMPRESA OU EMPRESA DE PEQUENO
PORTE
70%[3]
145
MESES[4]
DEMAIS CONTRIBUINTES
65%[5]
120
MESES
DIFÍCIL
RECUPERAÇÃO
(201 A 250
PONTOS)
MICROEMPRESA OU EMPRESA DE PEQUENO
PORTE
65%[6]
145
MESES
DEMAIS CONTRIBUINTES
60%
120
MESES</conteudo>
    <metadados>
      <page>10</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>37</chunk_id>
    <conteudo>Documento assinado eletronicamente por RAFAEL ARRUDA OLIVEIRA,
Procurador (a) Geral do Estado, em 16/10/2025, às 07:57, conforme art. 2º, §
2º, III, "b", da Lei 17.039/2010 e art. 3ºB, I, do Decreto nº 8.808/2016.
A autenticidade do documento pode ser conferida no site
http://sei.go.gov.br/sei/controlador_externo.php?
acao=documento_conferir&amp;id_orgao_acesso_externo=1 informando o código
verificador 80866817 e o código CRC F243CF89.
GABINETE DA PROCURADORIA-GERAL DO ESTADO
RUA 02 Nº 293 Qd.D-02 Lt.20, ESQUINA COM AV. REPÚBLICA DO LÍBANO, ED.
REPUBLIC TOWER - SETOR OESTE GOIANIA GO CEP 74110-130.
Referência: Processo nº 202400003018451
SEI 80866817</conteudo>
    <metadados>
      <page>11</page>
      <total_pages>12</total_pages>
      <source>docs\EDITAL-DE-TRANSACAO-TRIBUTARIA-No-012025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
</dados_chunks>