<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<dados_chunks>
  <item>
    <chunk_id>1</chunk_id>
    <conteudo>ESTADO DE GOIÁS
LEI COMPLEMENTAR Nº 197, DE 20 DE SETEMBRO DE 2024
Estabelece os requisitos e as condições para a
realização de transação terminativa de litígios
em matéria tributária e institui o regime de
ajuizamento seletivo de execuções fiscais.
A ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DE GOIÁS, nos termos do art. 10 da
Constituição do Estado de Goiás, decreta e eu sanciono a seguinte Lei Complementar:
CAPÍTULO I
DA TRANSAÇÃO
Seção I
Das Disposições Gerais
Art. 1º Este Capítulo estabelece os requisitos e as condições para que o Estado de
Goiás, suas autarquias e outras entidades estaduais cuja representação incumba à Procuradoria-
Geral do Estado PGE e os devedores ou as partes adversas realizem transação resolutiva de
litígio relativo à cobrança de créditos da Fazenda Pública Estadual de natureza tributária inscritos
em dívida ativa.
§ 1º O Estado de Goiás, suas autarquias e outras entidades estaduais exercerão o
juízo de conveniência e oportunidade por meio da PGE e poderão celebrar transação em
quaisquer das modalidades de que trata esta Lei Complementar.</conteudo>
    <metadados>
      <page>0</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>2</chunk_id>
    <conteudo>§ 2º Para a aplicação e a regulamentação desta Lei Complementar, serão
observados, entre outros, os princípios da isonomia, da capacidade contributiva, da
transparência, da moralidade, da razoável duração dos processos, da eficiência e, resguardadas
as informações protegidas por sigilo, o princípio da publicidade.
§ 3º A observância do princípio da transparência será efetivada, nos termos do
regulamento desta Lei Complementar, entre outras ações, pela divulgação em meio eletrônico
de todos os termos de transação celebrados por contribuintes pessoas jurídicas com
informações que viabilizem o atendimento do princípio da isonomia, resguardadas as
legalmente protegidas por sigilo.</conteudo>
    <metadados>
      <page>1</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>3</chunk_id>
    <conteudo>§ 4º A transação de créditos de natureza tributária será realizada nos termos do
art. 171 da Lei federal nº 5.172 (Código Tributário Nacional - CTN), de 25 de outubro de 1966.
§ 5º A transação não constitui direito subjetivo do contribuinte, e o deferimento
do seu pedido depende da verificação do cumprimento das exigências da regulamentação de
regência, considerados os princípios constantes do § 2º deste artigo.</conteudo>
    <metadados>
      <page>1</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>4</chunk_id>
    <conteudo>Art. 2º Para esta Lei Complementar, são modalidades de transação as realizadas:
I - por adesão, nas hipóteses em que o devedor ou a parte adversa aderir aos
termos e às condições estabelecidos em edital publicado pela PGE; e
II - por proposta individual ou conjunta de iniciativa do devedor ou do credor.
Parágrafo único. A transação por adesão implica a aceitação pelo devedor de
todas as condições fixadas e será divulgada na imprensa oficial e no sítio eletrônico da PGE,
mediante edital que especifique, de maneira objetiva, as hipóteses fáticas e jurídicas nas quais
ela é admissível, aberto a todos os devedores que nelas se enquadrarem e que satisfizerem às
condições previstas nesta Lei, no regulamento e no edital.</conteudo>
    <metadados>
      <page>1</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>5</chunk_id>
    <conteudo>Art. 3º A proposta de transação deverá expor os meios para a extinção dos
créditos nela contemplados e estará condicionada, no mínimo, à assunção pelo devedor dos
compromissos de:
I - não utilizar a transação de forma abusiva, com as finalidades de limitar, falsear
ou prejudicar, de qualquer forma, a livre concorrência ou a livre iniciativa econômica;
II - não utilizar pessoa natural ou jurídica interposta para ocultar ou dissimular a
origem ou a destinação de bens, direitos e valores, os seus reais interesses ou a identidade dos
beneficiários de seus atos, em prejuízo à Fazenda Pública Estadual;
III - não alienar nem onerar bens ou direitos sem a devida comunicação à PGE,
quando isso for exigido em lei;</conteudo>
    <metadados>
      <page>1</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>6</chunk_id>
    <conteudo>IV - desistir das impugnações ou dos recursos que tiverem por objeto os créditos
incluídos na transação e renunciar a quaisquer alegações de direito sobre as quais se fundarem
as referidas impugnações ou recursos em âmbito administrativo;
V - renunciar a quaisquer alegações de direito, atuais ou futuras, sobre as quais
se fundarem ações judiciais, inclusive as coletivas, ou recursos que tiverem por objeto os
créditos incluídos na transação, por meio de requerimento de extinção do respectivo processo
com resolução de mérito, nos termos da alínea "c" do inciso III do art. 487 da Lei federal nº
13.105 (Código de Processo Civil - CPC), de 16 de março de 2015; e
VI - peticionar nos processos judiciais que tiverem por objeto as dívidas
envolvidas na transação, inclusive em fase recursal, para noticiar a celebração do ajuste.</conteudo>
    <metadados>
      <page>1</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>7</chunk_id>
    <conteudo>§ 1º A proposta de transação deferida importa na aceitação plena e irretratável de
todas as condições estabelecidas nesta Lei Complementar e em sua regulamentação, de modo a
constituir confissão irrevogável e irretratável dos créditos abrangidos pela transação, nos termos
dos arts. 389 a 395 do CPC.
§ 2º Considera-se valor líquido dos débitos o valor a ser transacionado depois da
aplicação de eventuais reduções.
§ 3º Além das obrigações constantes do caput deste artigo, poderão ser previstas
obrigações adicionais no termo ou no edital, em razão das especificidades dos débitos ou da
situação das ações judiciais em que eles são discutidos.</conteudo>
    <metadados>
      <page>2</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>8</chunk_id>
    <conteudo>Art. 4º Quando a transação envolver moratória ou parcelamento, será aplicado,
para todos os fins, o disposto nos incisos I e VI do art. 151 do CTN.
Art. 5º Os créditos abrangidos pela transação somente serão extintos quando
forem integralmente cumpridas as condições previstas no respectivo termo.</conteudo>
    <metadados>
      <page>2</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>9</chunk_id>
    <conteudo>Art. 6º Os valores depositados em juízo ou penhorados para garantia de crédito
objeto de ações judiciais referentes aos débitos incluídos na transação devem ser ofertados no
termo de acordo para que sejam abatidos do valor líquido do débito.
§ 1º O devedor deverá aquiescer à conversão em renda dos depósitos ou
bloqueios judiciais até o limite do valor líquido do crédito, e o saldo devedor deverá ser
liquidado na forma definida no termo de transação.
§ 2º Na transação tributária, somente serão objeto de levantamento pelo devedor
valores superiores ao definido como valor líquido dos créditos objeto de transação.
§ 3º O levantamento de valores ocorrerá apenas caso não existam outros créditos
com a Fazenda Pública Estadual.
§ 4º Não se aplica o disposto nos §§ 2º e 3º deste artigo à hipótese de, caso não
sejam levantados os valores pelo devedor, inequívoca inviabilidade da atividade empresarial.</conteudo>
    <metadados>
      <page>2</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>10</chunk_id>
    <conteudo>Art. 7º Para esta Lei Complementar, considera-se microempresa ou empresa de
pequeno porte a pessoa jurídica cuja receita bruta esteja nos limites fixados nos incisos I e II do
art. 3º da Lei Complementar federal nº 123, de 14 de dezembro de 2006, e não são aplicáveis os
demais critérios para a opção pelo regime especial por ela estabelecido.
Art. 8º A celebração de transação não autoriza a restituição ou a compensação de
importâncias pagas, compensadas ou incluídas em parcelamentos anteriormente pactuados.</conteudo>
    <metadados>
      <page>3</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>11</chunk_id>
    <conteudo>Art. 9º É vedada a transação que:
I - envolva débitos não inscritos em dívida ativa;
II - envolva débito integralmente garantido por depósito, seguro garantia ou
fiança bancária quando a ação antiexacional ou os embargos à execução tenham transitado em
julgado favoravelmente à Fazenda Pública Estadual; ou
III - envolva o adicional do Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços de
Transporte Intermunicipal e Interestadual e de Comunicação - ICMS destinado ao Fundo
Estadual de Combate e Erradicação da Pobreza - PROTEGE.
- Revogado pela Lei Complementar nº 203, de 28-2-2025, art. 2º
§ 1º No caso de transação de devedor contumaz, a celebração do ato poderá ficar
condicionada à assunção de compromissos adicionais pelo devedor, a critério da PGE, conforme
for definido em ato específico dela.
§ 2º É vedada a acumulação das reduções decorrentes das modalidades de
transação a que se refere o art. 2º desta Lei Complementar com quaisquer outras asseguradas
na legislação em relação aos créditos abrangidos pela proposta de transação.</conteudo>
    <metadados>
      <page>3</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>12</chunk_id>
    <conteudo>Art. 10. São causas de rescisão da transação:
I - o descumprimento das condições, das cláusulas ou dos compromissos
assumidos;
II - a constatação pelo credor de ato tendente ao esvaziamento patrimonial do
devedor como forma de fraudar o cumprimento da transação, ainda que tenha sido realizado
anteriormente à sua celebração;
III - a decretação de falência ou de extinção, pela liquidação, da pessoa jurídica
transigente;
IV - a prática de conduta criminosa na sua formação;
V - a ocorrência de dolo, fraude, simulação ou erro essencial quanto à pessoa ou
ao objeto do conflito;</conteudo>
    <metadados>
      <page>3</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>13</chunk_id>
    <conteudo>VI - a ocorrência de alguma das hipóteses rescisórias adicionalmente previstas no
respectivo termo de transação;
VII - qualquer questionamento judicial sobre a matéria transacionada e sobre a
própria transação;
VIII - na hipótese de parcelamento, o atraso no pagamento de mais de 3 (três)
parcelas, sucessivas ou não; e
IX - a não observância de quaisquer disposições desta Lei Complementar, do
termo ou do edital.</conteudo>
    <metadados>
      <page>3</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>14</chunk_id>
    <conteudo>§ 1º O devedor será notificado sobre a incidência de alguma das hipóteses de
rescisão da transação e poderá impugnar o ato na forma disciplinada em regulamentação
específica, garantidos o contraditório e a ampla defesa.
§ 2º Quando for sanável, é admitida a regularização do vício que ocasionaria a
rescisão durante o prazo concedido para a impugnação, preservada a transação em todos os
seus termos.
§ 3º A rescisão da transação implicará o afastamento dos benefícios concedidos e
a cobrança integral das dívidas, deduzidos os valores já pagos, sem prejuízo a outras
consequências previstas no termo ou no edital.
§ 4º Aos contribuintes com transação rescindida é vedada a formalização de nova
transação pelo prazo de 2 (dois) anos da data da rescisão, ainda que relativa a débitos distintos.</conteudo>
    <metadados>
      <page>4</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>15</chunk_id>
    <conteudo>Art. 11. A proposta de transação não suspende a exigibilidade dos créditos por ela
abrangidos nem o andamento das respectivas execuções fiscais.
§ 1º O termo de transação preverá, quando for cabível, a anuência das partes
para a suspensão convencional do processo de que trata o inciso II do art. 313 do CPC até a
extinção dos créditos, nos termos do art. 5º desta Lei Complementar, ou eventual rescisão.
§ 2º A celebração da transação não implica a novação dos créditos por ela
abrangidos.
Art. 12. Compete ao Procurador-Geral do Estado, independentemente do valor,
decidir sobre a transação decorrente de proposta individual e assinar o respectivo termo
referido no inciso II do art. 2º desta Lei Complementar, facultada a ele a delegação.
Parágrafo único. A delegação de que trata o caput deste artigo poderá ser
subdelegada, prever valores de alçada e condições para seu exercício.</conteudo>
    <metadados>
      <page>4</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>16</chunk_id>
    <conteudo>Art. 13. Ato do Procurador-Geral do Estado disciplinará:
I - os procedimentos necessários à aplicação do disposto neste Capítulo, inclusive
quanto à rescisão da transação;
II - a possibilidade de condicionar a transação ao pagamento de entrada, à
apresentação, à dispensa ou à não exigência de garantia e à manutenção das garantias já
existentes;
III - as situações em que a transação somente poderá ser celebrada por adesão,
autorizado o não conhecimento de eventuais propostas de transação individual;
IV - o formato e os requisitos da proposta de transação e os documentos que
deverão ser apresentados; e
V - os critérios para a aferição do grau de recuperabilidade das dívidas, também
os parâmetros para a aceitação da transação na modalidade individual e a concessão de
descontos, entre eles, o insucesso dos meios ordinários e convencionais de cobrança, bem como
a vinculação dos benefícios a critérios preferencialmente objetivos, que incluam ainda a idade
da dívida inscrita, a capacidade contributiva do devedor, os custos da cobrança judicial, a
condição econômica do contribuinte, os atributos dos créditos inscritos e o histórico de
recuperação.</conteudo>
    <metadados>
      <page>4</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>17</chunk_id>
    <conteudo>Seção II
Da Transação na Cobrança de Créditos Tributários
Art. 14. A transação poderá contemplar, isolada ou cumulativamente:
I - a concessão de descontos nas multas, nos juros e nos demais acréscimos legais
relativos a créditos a serem transacionados que sejam classificados como irrecuperáveis ou de
difícil recuperação, conforme critérios estabelecidos em ato do Procurador- Geral do Estado, nos
termos do inciso V do art. 13 desta Lei Complementar;
II - o oferecimento de prazos e formas de pagamento especiais, incluídos o
diferimento, o parcelamento e a moratória;
III - o oferecimento, a substituição ou a alienação de garantias e de constrições; e
IV - a utilização de precatórios do Estado de Goiás, próprios ou de terceiros, para
a amortização de saldo devedor transacionado, atendidas as condições de lei específica.
§ 1º É vedada a acumulação das reduções eventualmente oferecidas na transação
com quaisquer outras anteriormente aplicadas aos débitos em cobrança.
§ 2º Após a incidência dos descontos previstos no inciso I do caput deste artigo, se
houver, a liquidação de valores será realizada no âmbito do processo administrativo de
transação para a compensação do saldo devedor transacionado a que se refere o inciso IV,
também do caput deste artigo.</conteudo>
    <metadados>
      <page>5</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>18</chunk_id>
    <conteudo>§ 3º A transação não poderá:
I - reduzir o montante principal do crédito, assim compreendido seu valor
originário, excluídos os acréscimos de que trata o inciso I do caput deste artigo;
II - implicar redução superior a 65% (sessenta e cinco por cento) do valor total
dos créditos a serem transacionados, ressalvado o disposto no § 4º deste artigo; e
III - conceder prazo de quitação dos créditos superior a 120 (cento e vinte) meses,
ressalvado o disposto nos §§ 4º e 5º deste artigo.</conteudo>
    <metadados>
      <page>5</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>19</chunk_id>
    <conteudo>§ 4º Na hipótese de transação que envolva pessoa natural, microempresa ou
empresa de pequeno porte, a redução máxima de que trata o inciso II do § 3º deste artigo será
de 70% (setenta por cento), com o prazo máximo de quitação de 145 (cento e quarenta e cinco)
meses.
§ 5º Para o que dispõe o inciso I do caput deste artigo, incluem-se como créditos
irrecuperáveis ou de difícil recuperação os devidos por empresas em processo de recuperação
judicial, liquidação judicial, liquidação extrajudicial ou falência, hipótese em que o desconto,
independentemente do porte da empresa, será de até 70% (setenta por cento), observado o
prazo máximo de quitação de 145 (cento e quarenta e cinco) meses.</conteudo>
    <metadados>
      <page>6</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>20</chunk_id>
    <conteudo>§ 6º Na transação, poderão ser aceitas quaisquer modalidades de garantia
previstas em lei, inclusive garantia real, fiança bancária, seguro garantia, cessão fiduciária de
direitos creditórios e alienação fiduciária de bens móveis ou imóveis ou de direitos, bem como
créditos líquidos e certos do contribuinte ou terceiros em desfavor do Estado reconhecidos em
decisão transitada em julgado.
§ 7º As disposições deste artigo não se aplicam à Transação por Adesão no
Contencioso Tributário de Relevante e Disseminada Controvérsia Jurídica e à Transação por
Adesão no Contencioso de Pequeno Valor, previstas, respectivamente, nas Seções III e IV deste
Capítulo.
§ 8º Na hipótese do § 5º deste artigo, é facultado ao contribuinte solicitar o
imediato encaminhamento de débitos já vencidos no âmbito dos órgãos de origem para
inscrição, em busca da consolidação na transação ou no plano de pagamento da integralidade
do passivo, nas mesmas condições pactuadas se houver débitos inscritos.</conteudo>
    <metadados>
      <page>6</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>21</chunk_id>
    <conteudo>Seção III
Da transação por Adesão no Contencioso Tributário de Relevante e Disseminada Controvérsia
Jurídica
Art. 15. O Estado de Goiás, suas autarquias e outras entidades estaduais
representadas pela PGE poderão propor transação, por adesão, aos devedores com litígios
tributários decorrentes de relevante e disseminada controvérsia jurídica.
§ 1º A proposta de transação e a eventual adesão por parte do sujeito passivo não
poderão ser invocadas como fundamento jurídico ou prognose de sucesso da tese sustentada
por qualquer das partes e serão compreendidas exclusivamente como medida vantajosa diante
das concessões recíprocas.
§ 2º A proposta de transação deverá preferencialmente versar sobre controvérsia
restrita a segmento econômico ou produtivo, a grupo ou universo de contribuintes ou a
responsáveis delimitados, vedada, em qualquer hipótese, a alteração de regime jurídico
tributário.
§ 3º Considera-se controvérsia jurídica relevante e disseminada a que trate de
questões tributárias que ultrapassem os interesses subjetivos da causa.</conteudo>
    <metadados>
      <page>6</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>22</chunk_id>
    <conteudo>Art. 16. O edital de Transação por Adesão no Contencioso Tributário de Relevante
e Disseminada Controvérsia Jurídica conterá as exigências a serem cumpridas, as reduções ou
concessões oferecidas, bem como os prazos e as formas de pagamento admitidas.
§ 1º Além das exigências previstas no parágrafo único do art. 2º desta Lei
Complementar, o edital a que se refere o caput deste artigo:
I - poderá limitar os créditos contemplados pela transação, considerados:
a) a etapa em que se encontrar o respectivo processo judicial tributário; e
b) os períodos de competência a que se referirem; e
II - estabelecerá a necessidade de conformação do contribuinte ou do
responsável ao entendimento da administração tributária acerca de fatos geradores futuros ou
não consumados.
§ 2º As reduções e as concessões de que trata a alínea “a” do inciso I do § 1º
deste artigo são limitadas ao desconto de 65% (sessenta e cinco por cento) do crédito, com o
prazo máximo de quitação de 120 (cento e vinte) meses.
§ 3º Na hipótese de transação que envolva pessoa natural, microempresa ou
empresa de pequeno porte, a redução máxima de que trata o § 2º deste artigo será de 70%
(setenta por cento), com a ampliação do prazo máximo de quitação para 145 (cento e quarenta
e cinco) meses.
§ 4º O edital de transação descrito no caput deste artigo poderá permitir a
utilização de precatórios do Estado de Goiás, próprios ou de terceiros, para a amortização de
saldo devedor transacionado, atendidas as condições de lei específica.</conteudo>
    <metadados>
      <page>7</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>23</chunk_id>
    <conteudo>Art. 17. A transação somente será celebrada se for constatada a existência, na
data de publicação do edital, de inscrição em dívida ativa, de ação judicial, de embargos à
execução fiscal ou de exceção de preexecutividade pendente de julgamento definitivo referentes
à tese objeto da transação.
Parágrafo único. A transação será rescindida quando contrariar decisão judicial
definitiva proferida antes da sua celebração.</conteudo>
    <metadados>
      <page>7</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>24</chunk_id>
    <conteudo>Art. 18. Atendidas as condições estabelecidas no edital, o sujeito passivo da
obrigação tributária poderá solicitar sua adesão à transação, observado o procedimento
estabelecido no ato de que trata o art. 13 desta Lei Complementar.
§ 1º A solicitação de adesão deverá abranger todos os litígios relacionados à tese
objeto da transação existentes na data do pedido, desde que não tenham sido definitivamente
julgados.
§ 2º O sujeito passivo que aderir à transação deverá:
I - requerer a homologação judicial do acordo, para o disposto nos incisos II e III
do art. 515 do CPC; e
II - sujeitar-se, em relação aos fatos geradores futuros ou não consumados, ao
entendimento dado pela administração tributária à questão em litígio, ressalvada a cessação de
eficácia prospectiva da transação decorrente do advento de precedente persuasivo, nos termos
dos incisos I a IV do art. 927 do CPC.
§ 3º Será indeferida a solicitação de adesão que não importar extinção do litígio
judicial, ressalvadas as hipóteses em que for demonstrada a inequívoca cindibilidade do objeto.</conteudo>
    <metadados>
      <page>8</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>25</chunk_id>
    <conteudo>Art. 19. São vedadas:
I - a celebração de nova transação relativa ao mesmo crédito tributário; e
II - a proposta de transação com efeito prospectivo de que resulte, direta ou
indiretamente, regime especial, diferenciado ou individual de tributação.
Seção IV
Da Transação por Adesão no Contencioso de Pequeno Valor
Art. 20. Considera-se de pequeno valor o contencioso cujo montante não supere
o limite de alçada fixado para o ajuizamento do respectivo executivo fiscal, nos termos do art. 24
desta Lei Complementar.</conteudo>
    <metadados>
      <page>8</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>26</chunk_id>
    <conteudo>Art. 21. A transação relativa a crédito de pequeno valor poderá ser realizada para
débitos inscritos em dívida ativa há mais de 2 (dois) anos na data de publicação do edital.
Art. 22. A transação de que trata esta Seção poderá contemplar, isolada ou
cumulativamente:
I - a concessão de descontos nas multas, nos juros e nos demais acréscimos
legais, observado o limite máximo previsto nos §§ 3º, inciso II, 4º e 5º do art. 14;
- Redação dada pela Lei Complementar nº 203, de 28-2-2025.</conteudo>
    <metadados>
      <page>8</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>27</chunk_id>
    <conteudo>I - a concessão de descontos nas multas, nos juros e nos demais acréscimos
legais, observado o limite máximo de 50% (cinquenta por cento) do valor total do crédito;
II - o oferecimento de prazos e formas de pagamento especiais, incluídos o
diferimento e a moratória, obedecido o prazo máximo de quitação de 60 (sessenta) meses; e
III - o oferecimento, a substituição ou a alienação de garantias e de constrições.
IV - o parcelamento do crédito, observados os prazos máximos previstos nos §§
3º, inciso III, 4º e 5º do art. 14, conforme o caso.
- Acrescido pela Lei Complementar nº 203, de 28-2-2025.
Art. 23. A proposta de transação poderá ser condicionada à homologação judicial
do acordo para o disposto nos incisos II e III do art. 515 do CPC.</conteudo>
    <metadados>
      <page>9</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>28</chunk_id>
    <conteudo>CAPÍTULO II
DO AJUIZAMENTO SELETIVO DAS EXECUÇÕES FISCAIS
Art. 24. O Estado de Goiás, suas autarquias e outras entidades estaduais
representados pela PGE ficam autorizados a não ajuizar execuções fiscais, assim como a
requerer a desistência das ajuizadas, deixar de contestar e de opor medidas judiciais em relação
à cobrança de débitos, de natureza tributária, de valor consolidado igual ou inferior ao
estabelecido em ato do Procurador-Geral do Estado.
§ 1º O disposto no caput deste artigo não autoriza:
I - a dispensa das medidas cabíveis para a cobrança administrativa; e
II - a restituição, no todo ou em parte, de quaisquer importâncias recolhidas.
§ 2º Consumada a prescrição, os débitos de que trata o caput deste artigo ficam
cancelados.
§ 3º Os critérios para o ajuizamento ou a desistência de ações ou de medidas
judiciais, inclusive execução fiscal, serão determinados em ato do Procurador-Geral do Estado,
de acordo com a natureza ou a peculiaridade dos créditos e das demandas.</conteudo>
    <metadados>
      <page>9</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>29</chunk_id>
    <conteudo>Art. 25. A PGE, ao representar o Estado de Goiás, suas autarquias e outras
entidades estaduais, poderá condicionar o ajuizamento de execuções fiscais à verificação de
indícios de bens, direitos ou atividades econômicas dos devedores ou corresponsáveis, desde
que sejam úteis à satisfação integral ou parcial dos débitos a serem executados.
§ 1º Compete ao Procurador-Geral do Estado definir os limites, os critérios e os
parâmetros para o ajuizamento da ação de que trata o caput deste artigo, observados os
critérios de racionalidade, economicidade e eficiência.
§ 2º O ajuizamento seletivo de execuções fiscais deve ser precedido de avaliação
quanto à eficácia do processo, com observância:
I - às informações patrimoniais e relativas à atividade do devedor; ou
II - à compatibilidade entre o valor da dívida ativa objeto de cada execução fiscal
e:
a) o custo de manutenção e acompanhamento do processo;
b) a estrutura administrativa e judicial disponível para a adoção de eventuais
medidas coercitivas; ou
c) o valor do conjunto dos créditos de cada sujeito passivo.</conteudo>
    <metadados>
      <page>9</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>30</chunk_id>
    <conteudo>CAPÍTULO III
DAS DISPOSIÇÕES FINAIS
Art. 26. A PGE editará atos complementares para o fiel cumprimento do disposto
nesta Lei Complementar.
Art. 27. Os agentes públicos que participarem do processo de composição do
conflito, judicial ou extrajudicialmente, com o objetivo de celebração de transação nos termos
desta Lei Complementar somente poderão ser responsabilizados, inclusive perante os órgãos
públicos de controle interno e externo, quando agirem com dolo ou fraude para obter vantagem
indevida para si ou para outrem.</conteudo>
    <metadados>
      <page>10</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>31</chunk_id>
    <conteudo>Art. 28. Para fins de acompanhamento dos indícios de bens ou atividade
econômica dos sujeitos passivos, bem como para subsidiar a formulação das propostas de
transação, a Secretaria de Estado da Economia manterá banco de dados eletrônico com
informações cadastrais, patrimoniais ou econômico-fiscais prestadas pelo devedor ou por
terceiros capaz de estimar a capacidade de pagamento dos débitos inscritos em dívida ativa
pelos sujeitos passivos.
Parágrafo único. Os elementos de fato, de direito e outros que se fizerem
necessários poderão ser requisitados por Procurador do Estado, requisição que merecerá
tratamento preferencial, com atendimento no prazo assinalado.
Art. 29. A cobrança judicial dos créditos da Fazenda Pública Estadual prevista na
Lei nº 16.077, de 11 de julho de 2007, observará as disposições desta Lei Complementar, sem
prejuízo ao disposto nos incisos I e II do caput do seu art. 2º.</conteudo>
    <metadados>
      <page>10</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>32</chunk_id>
    <conteudo>Art. 30. A Lei Complementar nº 144, de 24 de julho de 2018, passa a vigorar com
a seguinte alteração:
"Art. 37. Esta Lei se aplica a créditos de natureza tributária inscritos em
dívida ativa ou em discussão judicial." (NR)
Art. 31. Ficam revogados:
I - a Lei nº 16.675, de 28 de julho de 2009; e
II - o art. 22 da Lei Complementar nº 144, de 24 de julho de 2018.
Art. 32. Esta Lei Complementar entra em vigor após 90 (noventa) dias de sua
publicação.</conteudo>
    <metadados>
      <page>11</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>33</chunk_id>
    <conteudo>Goiânia, 20 de setembro de 2024; 136º da República.
RONALDO CAIADO
Governador do Estado
Este texto não substitui o publicado no D.O de 23/09/2024</conteudo>
    <metadados>
      <page>11</page>
      <total_pages>13</total_pages>
      <source>docs\Lei-Complementar-197.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
</dados_chunks>