<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<dados_chunks>
  <item>
    <chunk_id>1</chunk_id>
    <conteudo>ESTADO DE GOIÁS
PROCURADORIA-GERAL DO ESTADO
GABINETE DA PROCURADORIA-GERAL DO ESTADO
PORTARIA Nº 55-GAB, DE 10 DE FEVEREIRO DE 2025
Disciplina a Lei Complementar nº 197, de 20 de setembro
de 2024, na parte em que trata da transação por adesão
terminativa de litígios relacionados a créditos tributários
inscritos em dívida ativa.
O PROCURADOR-GERAL DO ESTADO, no uso de suas atribuições
legais, e tendo em conta o art. 5º, inciso I, da Lei Complementar nº 58, de 4 de julho
de 2006,
Considerando o disposto na Lei Complementar nº 197, de 20 de
setembro de 2024, que estabelece os requisitos e as condições para a realização de
transação terminativa de litígios em matéria tributária;
Considerando a necessidade de atendimento às diretrizes de
governança pautadas em resultados, para fins de concretização do princípio da
eficiência, estabelecido no art. 37, caput, da Constituição Federal, bem como o
princípio da efetividade;
Considerando a importância de se estabelecer novo paradigma na
relação entre Administração tributária e contribuintes, primando pelo diálogo e pela
adoção de meios adequados de solução de litígios;
Considerando a edição, pelo Conselho Nacional de Justiça, da
Resolução nº 325, de 29 de junho de 2020, que dispõe sobre a Estratégia Nacional
do Poder Judiciário para os anos 2021-2026, incluindo, dentre os Macrodesafios do
Poder Judiciário, a garantia da "agilidade e produtividade na prestação jurisdicional";
Considerando a edição, pelo Conselho Nacional de Justiça, da
Resolução nº 547, de 22 de fevereiro de 2024, que institui medidas de tratamento
racional e eficiente na tramitação das execuções fiscais pendentes no Poder
Judiciário;
Considerando, ainda, que as execuções fiscais têm sido apontadas
como fator que contribui significativamente para as altas taxas de
congestionamento judicial, conforme consta do Relatório Justiça em Números 2024
(ano-base 2023), elaborado pelo Conselho Nacional de Justiça, resolve:</conteudo>
    <metadados>
      <page>0</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>2</chunk_id>
    <conteudo>CAPÍTULO I
DAS DISPOSIÇÕES GERAIS
Art. 1º Esta Portaria disciplina as condições necessárias à realização da
transação resolutiva de litígio na cobrança de créditos tributários inscritos em dívida
ativa do Estado de Goiás, das suas autarquias e outros entes estaduais cuja
representação incumba à Procuradoria-Geral do Estado, e estabelece os
procedimentos e os critérios para aferição do grau de recuperabilidade das dívidas e
para a concessão de descontos relativos aos referidos créditos.
Parágrafo único. A transação não constitui direito subjetivo do
contribuinte e o seu deferimento depende da verificação do cumprimento das
exigências previstas neste regulamento.</conteudo>
    <metadados>
      <page>1</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>3</chunk_id>
    <conteudo>Art. 2º Para a aplicação deste regulamento, serão observados, entre
outros, os princípios da isonomia, da capacidade contributiva, transparência,
moralidade, razoável duração do processo, eficiência e, resguardadas as
informações protegidas por sigilo, o princípio da publicidade.
Parágrafo único. A observância do princípio da transparência será
efetivada, entre outras ações, pela divulgação em meio eletrônico de todos os
termos de transação celebrados por contribuintes, com informações que viabilizem o
atendimento do princípio da isonomia, resguardadas as legalmente protegidas por
sigilo.</conteudo>
    <metadados>
      <page>1</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>4</chunk_id>
    <conteudo>Seção I
Das obrigações
Art. 3º Sem prejuízo dos demais compromissos exigidos em edital,
para quaisquer das modalidades de transação de que trata esta Portaria, o devedor
obriga-se a:
I - fornecer, sempre que solicitado, informações sobre bens, direitos,
valores, transações, operações e demais atos que permitam à Procuradoria-Geral do
Estado conhecer sua situação econômica ou fatos que possam implicar rescisão do
acordo;
II - não utilizar a transação de forma abusiva ou com a finalidade de
limitar, falsear ou prejudicar de qualquer forma a livre concorrência, ou a livre
iniciativa econômica;
III - declarar que não utiliza pessoa natural ou jurídica interposta para
ocultar ou dissimular a origem ou a destinação de bens, direitos e valores, seus reais
interesses ou a identidade dos beneficiários de seus atos ou, então, reconhecer essa
utilização, se for o caso;
IV - declarar que a transação não tem por objeto dívida garantida
integralmente, cuja discussão de mérito já tenha transitado em julgado
favoravelmente ao ente público;</conteudo>
    <metadados>
      <page>1</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>5</chunk_id>
    <conteudo>V - declarar a existência ou não de valores depositados, ou
indisponibilizados em processos judiciais relativos aos créditos transacionados;
VI - declarar que não alienou, onerou ou ocultou bens ou direitos com
o propósito de frustrar a recuperação dos créditos inscritos, ou que reconhece a
alienação, oneração ou ocultação com o mesmo propósito, se for o caso;
VII - declarar que não alienará nem onerará bens ou direitos sem a
devida comunicação à Procuradoria-Geral do Estado, quando exigido em lei;
VIII - efetuar o compromisso de cumprir as exigências e obrigações
adicionais previstas nesta Portaria, no edital e no termo de transação;</conteudo>
    <metadados>
      <page>2</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>6</chunk_id>
    <conteudo>IX - renunciar, quando for o caso, a quaisquer alegações de direito,
atuais ou futuras, sobre as quais se fundem ações judiciais, incluídas as coletivas, ou
recursos que tenham por objeto os créditos incluídos na transação, por meio de
requerimento de extinção do respectivo processo com resolução de mérito, nos
termos da alínea "c" do inciso III do caput do art. 487 do Código de Processo Civil;
X - reconhecer, quando exigido no termo de transação, a procedência
dos pedidos de extensão da responsabilidade tributária ou patrimonial, deduzidos de
forma incidente ou principal, que tenham por objeto os créditos incluídos na
transação, por meio de requerimento de extinção do processo com resolução de
mérito, nos termos do art. 487, III, "a", do Código de Processo Civil;
XI - dar-se por citado em execuções fiscais que cobrem em juízo os
créditos transacionados;
XII - peticionar nos processos judiciais que tenham por objeto os
créditos incluídos na transação, inclusive em fase recursal, noticiando a celebração
do ajuste e informando expressamente que arcará com os deveres processuais
previstos na Seção III do Capítulo II do Livro III da Lei federal nº 13.105, de 16 de
março de 2015, cujos valores correspondentes deverão ser quitados na forma da
legislação vigente;</conteudo>
    <metadados>
      <page>2</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>7</chunk_id>
    <conteudo>XIII - anuir com a utilização, pela Procuradoria-Geral do Estado, de
todos os documentos exigidos na transação, resguardado o sigilo;
XIV - desistir das impugnações ou dos recursos que tenham por objeto
os créditos incluídos na transação e renunciar a quaisquer alegações de direito
sobre as quais se fundam as referidas impugnações ou recursos, juntando os
respectivos documentos comprobatórios nos autos dos processos administrativos
das transações individuais; e
XV - cumprir os deveres processuais previstos na Seção III do Capítulo
II do Livro III da Lei federal nº 13.105, de 16 de março de 2015, cujos valores
correspondentes deverão ser quitados na forma da legislação vigente.</conteudo>
    <metadados>
      <page>2</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>8</chunk_id>
    <conteudo>§ 1º Quando não ajuizada a execução fiscal, será aplicado o disposto
no art. 56, § 1º, da Lei Complementar estadual nº 58, de 4 de julho de 2006, sobre o
valor do crédito após a concessão dos descontos, sem prejuízo do disposto nos
incisos XII e XV do caput deste artigo.
§ 2º O documento de arrecadação do crédito principal observará o
disposto no art. 56, § 4º, da Lei Complementar nº 58, de 4 de julho de 2006.
§ 3º Adicionalmente às obrigações constantes do caput deste artigo,
poderão ser previstas obrigações complementares no termo ou no edital, em razão
das especificidades dos débitos ou da situação das ações judiciais em que são
discutidos.
§ 4º Os honorários advocatícios da transação serão fixados sobre o
valor líquido dos débitos, após a concessão dos descontos;
- Acrescido pela PORTARIA Nº 525-GAB, DE 14 DE OUTUBRO DE 2025.
§ 5º O pagamento dos honorários da transação não afasta a obrigação
de pagamento pelo contribuinte dos honorários fixados pelo juiz nas respectivas
ações e incidentes de impugnação ao crédito ou de discussão da responsabilidade,
aos quais não serão aplicados os descontos mencionados no § 4º deste artigo.
- Acrescido pela PORTARIA Nº 525-GAB, DE 14 DE OUTUBRO DE 2025.</conteudo>
    <metadados>
      <page>2</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>9</chunk_id>
    <conteudo>Art. 4º São obrigações da Procuradoria-Geral do Estado:
I - fundamentar todas as suas decisões, em especial as que tratem
das situações impeditivas à transação;
II - presumir a boa-fé do contribuinte em relação às declarações
prestadas no momento da adesão à transação proposta pela Procuradoria-Geral do
Estado;
III - notificar o contribuinte sempre que verificada hipótese de rescisão
da transação, com concessão de prazo para regularização do vício sanável; e
IV - tornar públicas todas as transações firmadas com os
contribuintes, ressalvadas as informações protegidas por sigilo, nos termos da lei.</conteudo>
    <metadados>
      <page>3</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>10</chunk_id>
    <conteudo>Seção II
Das exigências e garantias
Art. 5º As modalidades de transação previstas nesta Portaria poderão
envolver, a exclusivo critério da Procuradoria-Geral do Estado, as seguintes
exigências:
I - apresentação de garantias previstas em lei;
II - manutenção das garantias associadas aos débitos transacionados,
quando a transação envolver parcelamento; e
III - pagamento de entrada mínima como condição à celebração da
transação;
IV - o reconhecimento, quando exigido no termo de transação, da
procedência dos pedidos deduzidos pelo Estado de Goiás, por suas autarquias e
outros entes estaduais cuja representação incumba à Procuradoria-Geral do Estado,
de forma incidente ou principal que tenham por objeto os créditos incluídos na
transação;
§ 1º A celebração da transação em quaisquer de suas modalidades
implica manutenção automática de arrolamento de bens e de garantias formalizadas
administrativa ou judicialmente.
§ 2º A celebração da transação em quaisquer de suas modalidades não
suspende os efeitos de decisões judiciais proferidas em pedidos de
redirecionamento, medida cautelar fiscal e incidente de desconsideração da
personalidade jurídica, ações declaratórias de grupo econômico e situações
similares.</conteudo>
    <metadados>
      <page>3</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>11</chunk_id>
    <conteudo>§ 3º A garantia pode ser dispensada na transação que envolver
créditos de difícil recuperação e não será exigida no caso de créditos irrecuperáveis,
salvo se já constituída nos autos judiciais.
§ 4º Obedecidos os parâmetros estabelecidos neste artigo, os bens
oferecidos à penhora em execuções fiscais e os bens dados em garantia de
cumprimento da transação poderão ser objeto de reavaliações, substituições ou
reforços, caso haja interesse público ou as garantias anteriormente apresentadas
deixem de satisfazer os critérios e requisitos estabelecidos na legislação de
regência, observada a ordem preferencial prevista na Lei federal nº 6.830, de 22 de
setembro de 1980.</conteudo>
    <metadados>
      <page>4</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>12</chunk_id>
    <conteudo>Art. 6º Os valores depositados em juízo ou penhorados para garantia
de ações judiciais, referentes aos créditos incluídos na transação, devem ser
ofertados no termo de acordo para que sejam abatidos do valor líquido
transacionado.
§ 1º Considera-se valor líquido dos débitos o que resulta do valor a ser
transacionado depois da aplicação de eventuais reduções.
§ 2º O contribuinte deverá, como requisito para a assinatura da
transação, por meio de petição nos autos da ação judicial, autorizar o levantamento
pela Procuradoria-Geral do Estado dos valores depositados.
§ 3º A autorização para o levantamento dos valores de que trata o § 2º
deste artigo será definitiva, ainda que a transação venha a ser rompida.
§ 4º Considera-se como depositado o valor indisponibilizado
judicialmente.
§ 5º Fica o contribuinte obrigado a requerer a transferência dos
valores indisponibilizados pelo Juízo para os autos judiciais, apresentando desde já a
autorização prevista no § 2º deste artigo.
§ 6º O levantamento de valores depositados pelo contribuinte que
excederem ao valor líquido transacionado ocorrerá apenas se não existirem outros
créditos tributários da Fazenda Pública estadual inscritos em dívida ativa.
§ 7º As garantias apresentadas no procedimento de transação
tributária e aceitas pela Procuradoria-Geral do Estado, nos termos desta Portaria,
deverão ser igualmente ofertadas ou transferidas para os autos das respectivas
execuções fiscais, quando for o caso.
§ 8º Caso não seja possível realizar o levantamento no momento da
celebração da transação, os valores serão recolhidos para amortização do valor
remanescente do crédito.</conteudo>
    <metadados>
      <page>4</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>13</chunk_id>
    <conteudo>Seção III
Das concessões
Art. 7º As modalidades de transação previstas nesta Portaria poderão
envolver, a exclusivo critério da Procuradoria-Geral do Estado, e observados os
limites previstos na legislação de regência da transação:
I - a concessão de descontos nas multas, nos juros e nos demais
acréscimos legais relativos a créditos a serem transacionados que sejam
classificados como irrecuperáveis ou de difícil recuperação, nos termos desta
Portaria;
II - o oferecimento de prazos e formas de pagamento especiais,
incluído o parcelamento;
III - o oferecimento, a substituição ou a alienação de garantias e de
constrições.
Parágrafo único. Quando admitida no edital a compensação do saldo
remanescente com a utilização de créditos líquidos, certos e exigíveis, próprios ou
adquiridos de terceiros, consubstanciados em precatórios decorrentes de decisões
judiciais transitadas em julgado e não mais passíveis de medida de defesa ou
desconstituição, será exigida a prévia adequação ao disposto na Lei nº 20.732, de
17 de janeiro de 2020, e no Decreto nº 9.680, de 24 de fevereiro de 2020, que a
regulamenta.</conteudo>
    <metadados>
      <page>5</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>14</chunk_id>
    <conteudo>Art. 8º Será considerada para apuração do crédito final líquido a
decisão definitiva que solucione ação judicial, embargos do devedor, exceções ou
quaisquer outras defesas, autônomas ou incidentais.
Art. 9º Poderão ser considerados para apuração do crédito final líquido
consolidado os seguintes precedentes judiciais:
I - enunciado de súmula vinculante do Supremo Tribunal Federal;
II - enunciado de súmula do Supremo Tribunal Federal, Superior
Tribunal de Justiça ou do Tribunal de Justiça de Goiás;
III - decisão do Supremo Tribunal Federal ou do Tribunal de Justiça de
Goiás em controle concentrado de constitucionalidade;
IV - acórdão proferido pelo Supremo Tribunal Federal em sede de
recurso extraordinário, com repercussão geral reconhecida ou recurso extraordinário
repetitivo, ou pelo Superior Tribunal de Justiça, em sede de recurso especial
repetitivo;
V - acórdão do Tribunal de Justiça de Goiás em sede de Incidente de
Resolução de Demandas Repetitivas ou de Incidente de Assunção de Competência.</conteudo>
    <metadados>
      <page>5</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>15</chunk_id>
    <conteudo>Seção IV
Dos efeitos da transação
Art. 10. Enquanto não firmada a transação, em quaisquer das
modalidades previstas nesta Portaria, não será suspenso o andamento das
respectivas execuções fiscais.
§ 1º O termo de transação preverá, quando cabível, a anuência das
partes para fins da suspensão convencional do processo de que trata o inciso II do
art. 313 do Código de Processo Civil, até a extinção dos créditos ou eventual
rescisão.
§ 2º Considera-se formalizada a adesão com o pagamento do crédito
tributário à vista ou, se for parcelado, de sua primeira parcela.
Art. 11. A formalização do acordo de transação constitui ato
inequívoco de reconhecimento, pelo devedor, dos débitos transacionados.
Art. 12. A celebração da transação não implica novação dos créditos
por ela abrangidos.
Art. 13. Nas modalidades de transação que envolvam parcelamento, o
pagamento da 1ª (primeira) parcela suspende a exigibilidade dos créditos
transacionados, na forma do art. 151, VI, do Código Tributário Nacional - CTN, desde
que o contribuinte, durante todo o ajuste, cumpra as exigências estipuladas na
celebração.
Art. 14. Os créditos transacionados somente serão extintos quando
integralmente cumpridos os requisitos previstos no acordo.</conteudo>
    <metadados>
      <page>6</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>16</chunk_id>
    <conteudo>Seção V
Das vedações
Art. 15. É vedada a transação que:
I - envolva crédito não inscrito em dívida ativa;
II - reduza o montante principal do crédito;
III - implique redução superior a 65% (sessenta e cinco por cento) do
valor total dos créditos a serem transacionados, ressalvado o disposto no parágrafo
único deste artigo.
IV - conceda prazo de quitação dos créditos superior a 120 (cento e
vinte) meses, ressalvado o disposto no parágrafo único deste artigo;
V - preveja a cumulação das reduções oferecidas na transação com
quaisquer outras asseguradas na legislação em relação aos créditos abrangidos na
negociação;
VI - tenha por objeto dívida garantida integralmente, cuja discussão de
mérito já tenha transitado em julgado favoravelmente ao ente público;
VII - tenha por objeto débitos de devedor com transação rescindida
nos últimos 2 (dois) anos contados da data de rescisão;
VIII - resulte em saldo a pagar ao proponente;
IX - resulte, direta ou indiretamente, em regime especial, diferenciado
ou individual de tributação.</conteudo>
    <metadados>
      <page>6</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>17</chunk_id>
    <conteudo>Parágrafo único. A redução máxima de que trata o inciso III do caput
deste artigo será de até 70% (setenta por cento), ampliando-se o prazo máximo de
quitação de que trata o inciso IV para até 145 (cento e quarenta e cinco) meses,
quando a transação envolver:
I - pessoa natural, inclusive microempreendedor individual;
II - microempresa ou empresa de pequeno porte;
III - empresas em processo de recuperação judicial, liquidação judicial,
liquidação extrajudicial ou falência.</conteudo>
    <metadados>
      <page>7</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>18</chunk_id>
    <conteudo>CAPÍTULO II
DA MENSURAÇÃO DO GRAU DE RECUPERABILIDADE DAS DÍVIDAS SUJEITAS
À TRANSAÇÃO
Seção I
Da mensuração do grau de recuperabilidade da dívida
Art. 16. As transações serão conferidas de acordo com o grau de
recuperabilidade da dívida, apurado por segmentação, na forma definida pela
Secretaria de Estado da Economia, consideradas, dentre outras, as seguintes
dimensões:
I - faixa de valor do PAT;
II - tipo de exequibilidade;
III - idade do auto de infração;
IV - situação cadastral;
V - status de ajuizamento;
VI - faixa de valor da dívida;
VII - solidariedade.</conteudo>
    <metadados>
      <page>7</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>19</chunk_id>
    <conteudo>Art. 17. Observados os critérios previstos no art. 16 desta Portaria, os
créditos serão classificados em ordem decrescente de recuperabilidade, sendo:
I - créditos recuperáveis, aqueles com nota superior a 250 (duzentos e
cinquenta) pontos ou os que estejam integralmente garantidos por seguro-garantia,
carta de fiança ou depósito judicial;
II - créditos de difícil recuperação, aqueles com nota superior a 200
(duzentos) e inferior ou igual a 250 (duzentos e cinquenta) pontos;
III - créditos irrecuperáveis, aqueles com nota não superior a 200
(duzentos) pontos.
§ 1º Serão classificados como créditos de difícil recuperação ou
irrecuperáveis aqueles com nota não superior a 400 pontos, que não estejam
integralmente garantidos por seguro-garantia, carta de fiança ou depósito judicial,
desde que mais de 50% (cinquenta por cento) da dívida total remanescente do
contribuinte tenha pontuação não superior a 250 pontos.</conteudo>
    <metadados>
      <page>7</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>20</chunk_id>
    <conteudo>§ 2º Serão classificados como créditos irrecuperáveis,
independentemente da pontuação de que trata o caput deste artigo, as dívidas de
pessoas jurídicas registradas no Cadastro da Secretaria de Estado da Economia
como inativas, sem patrimônio identificado.</conteudo>
    <metadados>
      <page>8</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>21</chunk_id>
    <conteudo>Seção II
Do pedido de revisão quanto ao grau de recuperabilidade da dívida
Art. 18. O sujeito passivo poderá apresentar, conjuntamente com sua
manifestação de adesão à transação, pedido de revisão quanto à pontuação dos
seus créditos, cuja análise será de competência da Procuradoria-Geral do Estado,
mediante auxílio da Secretaria de Estado da Economia.
§ 1º O pedido de revisão deverá ser apresentado com indicação
expressa dos seus fundamentos, devidamente acompanhados de documentos
comprobatórios, nos termos de formulário-padrão divulgado pela Procuradoria-Geral
do Estado, que justifiquem a necessidade da alteração da classificação.
§ 2º O pedido de revisão deverá versar exclusivamente sobre o erro na
identificação dos dados dos contribuintes ou dos créditos tributários em alguma das
dimensões previstas no art. 16 desta Portaria.
§ 3º O Procurador responsável pela análise da proposta decidirá,
preliminarmente, o pedido de revisão e comunicará o proponente.
§ 4º Acolhido o pedido de revisão, a Procuradoria-Geral do Estado
apresentará nova classificação do grau de recuperabilidade das dívidas do
contribuinte.
§ 5º Rejeitado o pedido de revisão, o contribuinte poderá confirmar
sua adesão.
§ 6º O recurso da decisão sobre pedido de revisão será decidido pelo
Procurador-Chefe da Procuradoria Tributária.</conteudo>
    <metadados>
      <page>8</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>22</chunk_id>
    <conteudo>Seção III
Dos descontos aplicáveis e do prazo máximo para quitação
Art. 19. Preservado o valor originário do crédito, serão concedidos os
seguintes descontos:
I - para os créditos com nota não superior a 200 (duzentos) pontos,
65% (sessenta e cinco por cento) do valor remanescente;
II - para os créditos com nota superior a 200 (duzentos) pontos e
inferior ou igual a 250 (duzentos e cinquenta) pontos, 60% (sessenta por cento) do
valor remanescente.
§ 1º Na hipótese de a transação envolver microempresa ou empresa
de pequeno porte, serão concedidos os seguintes descontos:
I - para os créditos com nota não superior a 200 (duzentos) pontos,
70% (setenta por cento) do valor remanescente;
II - para os créditos com nota superior a 200 (duzentos) pontos e
inferior ou igual a 250 (duzentos e cinquenta) pontos, 65% (sessenta e cinco por
cento) do valor remanescente.</conteudo>
    <metadados>
      <page>8</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>23</chunk_id>
    <conteudo>§ 2º Na hipótese de a transação envolver pessoa natural ou empresas
em processo de recuperação judicial, liquidação judicial, liquidação extrajudicial ou
falência, o desconto, independentemente do porte da empresa, será de até 70%
(setenta por cento).
§ 3º O contribuinte poderá optar pela reunião das dívidas que estejam
inseridas em diferentes faixas de pontuação, caso em que lhe serão oferecidos os
descontos da faixa com maior valor total entre aquelas dos incisos II e III do art. 17
desta Portaria.
§ 4º Na hipótese do § 3º deste artigo, consideram-se aptos a serem
transacionados os créditos com nota não superior a 400 (quatrocentos) pontos,
observado o disposto no § 1º do art. 17 desta Portaria.
§ 5º Os créditos com nota superior a 250 (duzentos e cinquenta)
pontos e inferior ou igual a 400 (quatrocentos) pontos inscritos em dívida ativa após
a publicação deste regulamento somente serão considerados aptos a serem
transacionados quando decorridos 2 (dois) anos da data da inscrição.</conteudo>
    <metadados>
      <page>9</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>24</chunk_id>
    <conteudo>Art. 20. O prazo de quitação da transação será de até 120 (cento e
vinte) meses.
Parágrafo único. O prazo máximo previsto neste artigo será de até 145
(cento e quarenta e cinco) meses, nas hipóteses de transação que envolva pessoa
natural, microempresa, empresa de pequeno porte, ou empresas em processo de
recuperação judicial, liquidação judicial, liquidação extrajudicial ou falência.</conteudo>
    <metadados>
      <page>9</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>25</chunk_id>
    <conteudo>CAPÍTULO III
DA TRANSAÇÃO POR ADESÃO À PROPOSTA DA PROCURADORIA-GERAL DO
ESTADO
Art. 21. O contribuinte poderá transacionar os seus débitos inscritos
em dívida ativa mediante adesão à proposta da Procuradoria-Geral do Estado, nos
termos de edital específico.
§ 1º O edital deverá conter:
I - o prazo para adesão;
II - os critérios para elegibilidade dos débitos inscritos em dívida ativa;
III - os critérios impeditivos à transação por adesão, quando for o caso;
IV - as modalidades de transação por adesão à proposta da
Procuradoria-Geral do Estado;
V - os compromissos e as obrigações adicionais a serem exigidos dos
devedores;</conteudo>
    <metadados>
      <page>9</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>26</chunk_id>
    <conteudo>VI - a descrição do procedimento para adesão à proposta formulada
pela Procuradoria-Geral do Estado;
VII - as hipóteses de rescisão do acordo e a descrição do
procedimento para apresentação de impugnação ou recurso.
§ 2º O edital será publicado na imprensa oficial e no sítio da
Procuradoria-Geral do Estado disponível na internet.
Art. 22. A transação por adesão à proposta da Procuradoria-Geral do
Estado será realizada preferencialmente por meio eletrônico, na plataforma indicada
no edital.
Art. 23. Havendo dúvidas dos contribuintes não sanadas por meio dos
canais oficiais de atendimento, poderão ser agendadas reuniões com pautas pré-
definidas.</conteudo>
    <metadados>
      <page>10</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>27</chunk_id>
    <conteudo>Art. 24. Ao aderir à proposta de transação formulada pela
Procuradoria-Geral do Estado, o devedor deverá, além de cumprir as obrigações
previstas nesta Portaria, atender às exigências e obrigações adicionais previstas no
edital e no termo de transação.
Parágrafo único. Caso o contribuinte integre grupo econômico sobre o
qual haja decisão judicial não definitiva que discuta a sua responsabilidade pelo
crédito, poderão ser estabelecidas, no termo de transação, medidas de redução da
litigiosidade, com vistas ao encerramento da discussão acerca da existência,
composição e responsabilidade do grupo econômico.</conteudo>
    <metadados>
      <page>10</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>28</chunk_id>
    <conteudo>Art. 25. Caso o Procurador do Estado verifique, em qualquer momento,
a existência de depósitos judiciais e valores indisponibilizados, deverá requerer a
sua conversão em renda, até o limite do valor líquido do crédito.
Art. 26. A decisão do Procurador do Estado que indeferir o
requerimento de adesão à transação deve ser fundamentada.
Parágrafo único. O contribuinte poderá apresentar recurso no prazo de
15 (quinze) dias úteis, cabendo a decisão ao Procurador-Geral do Estado.</conteudo>
    <metadados>
      <page>10</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>29</chunk_id>
    <conteudo>Art. 27. O acordo de transação será firmado preferencialmente de
forma eletrônica, cujo termo conterá a qualificação das partes, as cláusulas e
condições gerais do acordo, os débitos envolvidos, o prazo para cumprimento, a
descrição das garantias e as consequências em caso de descumprimento.
Parágrafo único. O contribuinte deverá subscrever o termo de
transação, no prazo de 15 (quinze) dias úteis da ciência do deferimento do
requerimento de adesão à transação, e realizar o pagamento de Documento de
Arrecadação de Receitas Estaduais - DARE no prazo indicado nas respectivas guias.
Art. 28. Fica delegada aos Procuradores do Estado a subscrição dos
termos de transação pactuados.</conteudo>
    <metadados>
      <page>10</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>30</chunk_id>
    <conteudo>Art. 29. Tratando-se de transação que envolva valor igual ou superior
a R$ 50.000.000,00 (cinquenta milhões de reais), o termo de transação será
subscrito pelo Procurador-Geral do Estado, mediante parecer prévio.</conteudo>
    <metadados>
      <page>11</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>31</chunk_id>
    <conteudo>CAPÍTULO IV
TRANSAÇÃO POR ADESÃO NO CONTENCIOSO TRIBUTÁRIO DE RELEVANTE E
DISSEMINADA CONTROVÉRSIA JURÍDICA
Art. 30. O Estado de Goiás, as suas autarquias e outras entidades
estaduais representadas pela Procuradoria-Geral do Estado poderão propor
transação, por adesão, aos devedores com litígios tributários decorrentes de
relevante e disseminada controvérsia jurídica.
§ 1º A proposta de transação e a eventual adesão por parte do sujeito
passivo não poderão ser invocadas como fundamento jurídico ou prognose de
sucesso da tese sustentada por qualquer das partes e serão compreendidas,
exclusivamente, como medida vantajosa diante das concessões recíprocas.
§ 2º A proposta de transação deverá, preferencialmente, versar sobre
controvérsia restrita a segmento econômico ou produtivo, a grupo ou universo de
contribuintes, ou a responsáveis delimitados, vedada, em qualquer hipótese, a
alteração de regime jurídico-tributário.
§ 3º Considera-se controvérsia jurídica relevante e disseminada a que
trate de questões tributárias que ultrapassem os interesses subjetivos da causa.</conteudo>
    <metadados>
      <page>11</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>32</chunk_id>
    <conteudo>Art. 31. O edital de Transação por Adesão no Contencioso Tributário de
Relevante e Disseminada Controvérsia Jurídica conterá as exigências a serem
cumpridas, as reduções ou concessões oferecidas, bem como os prazos e as formas
de pagamento admitidas.
Parágrafo único. Além das exigências previstas no art. 3º desta
Portaria, o edital a que se refere o caput deste artigo:
I - poderá limitar os créditos contemplados pela transação,
considerados:
a) a etapa em que se encontre o respectivo processo judicial;
b) os períodos de competência a que se refiram.
II - estabelecerá a necessidade de conformação do contribuinte ou do
responsável ao entendimento da Administração tributária acerca de fatos geradores
futuros ou não consumados.</conteudo>
    <metadados>
      <page>11</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>33</chunk_id>
    <conteudo>Art. 32. A transação somente será celebrada se constatada a
existência, na data de publicação do edital, de inscrição em dívida ativa, de ação
judicial, de embargos à execução fiscal ou de exceção de pré-executividade
pendente de julgamento definitivo, relativamente à tese objeto da transação.
Parágrafo único. A transação será rescindida quando contrariar
decisão judicial definitiva prolatada antes da sua celebração.</conteD>
    <metadados>
      <page>11</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>34</chunk_id>
    <conteudo>Art. 33. Atendidas as condições estabelecidas no edital, o contribuinte
poderá solicitar sua adesão à transação, observado o procedimento estabelecido
nesta Portaria.
§ 1º A solicitação de adesão deverá abranger todos os litígios
relacionados à tese objeto da transação existentes na data do pedido, ainda que não
definitivamente julgados.
§ 2º O contribuinte que aderir à transação deverá:
I - requerer a homologação judicial do acordo, para fins do disposto
nos incisos II e III do art. 515 do Código de Processo Civil; e
II - sujeitar-se, em relação aos fatos geradores futuros ou não
consumados, ao entendimento dado pela Administração tributária à questão em
litígio, ressalvada a cessação de eficácia prospectiva da transação decorrente do
advento de precedente persuasivo, nos termos dos incisos I a IV do art. 927 do
Código de Processo Civil.
Art. 34. São vedadas:
I - a celebração de nova transação relativa ao mesmo crédito; e
II - a proposta de transação, com efeito prospectivo, que resulte,
direta ou indiretamente, em regime especial, diferenciado ou individual de
tributação.</conteudo>
    <metadados>
      <page>12</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>35</chunk_id>
    <conteudo>Art. 35. A publicação de edital de Transação por Adesão no
Contencioso Tributário de Relevante e Disseminada Controvérsia Jurídica deve ser
precedida de:
I - avaliação dos critérios que identificam a controvérsia jurídica como
relevante e disseminada;
II - análise da vantajosidade das concessões recíprocas da transação,
sem prejuízo de outros critérios inerentes à legalidade ou constitucionalidade da
controvérsia, cotejando o objeto da discussão, quando houver, com:
a) enunciado de súmula vinculante do Supremo Tribunal Federal;
b) enunciado de súmula do Supremo Tribunal Federal, Superior
Tribunal de Justiça ou do Tribunal de Justiça de Goiás;
c) decisão do Supremo Tribunal Federal ou do Tribunal de Justiça de
Goiás em controle concentrado de constitucionalidade;
d) acórdão proferido pelo Supremo Tribunal Federal em sede de
recurso extraordinário, com repercussão geral reconhecida ou recurso extraordinário
repetitivo, ou pelo Superior Tribunal de Justiça, em sede de recurso especial
repetitivo;
e) acórdão do Tribunal de Justiça de Goiás em sede de Incidente de
Resolução de Demandas Repetitivas ou de Incidente de Assunção de Competência;
f) orientação referencial expedida pela Procuradoria-Geral do Estado;
e
g) manifestação da Representação da Procuradoria-Geral do Estado no
Conselho Administrativo Tributário, nos termos dos incisos I e II do § 2º do art. 63-A
da Lei estadual nº 16.469, de 2009, nos autos do Processo Administrativo Tributário
que lastreiam o crédito tributário em litígio.</conteudo>
    <metadados>
      <page>12</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>36</chunk_id>
    <conteudo>III - sempre que possível, a estimativa global de arrecadação e
reduções concedidas, bem como o universo de processos judiciais conhecidos; e
IV - quando cabível, a indicação do segmento econômico ou produtivo,
grupo ou universo de contribuintes, ou responsáveis atingidos.
Art. 36. Considera-se controvérsia jurídica relevante e disseminada
aquela que trate de questões tributárias que ultrapassem os interesses subjetivos da
causa.
§ 1º A controvérsia será considerada disseminada, quando se constate
a existência de demandas judiciais envolvendo partes distintas e ao menos uma das
seguintes situações:
I - mais de 20 (vinte) processos judiciais; ou
II - incidente de resolução de demandas repetitivas, cuja
admissibilidade tenha sido reconhecida pelo Tribunal processante; ou
III - demandas judiciais que envolvam parcela significativa dos
contribuintes integrantes de determinado setor econômico ou produtivo, a critério
do Procurador-Geral do Estado.
§ 2º A relevância de uma controvérsia estará suficientemente
demonstrada quando houver impacto econômico igual ou superior a R$
50.000.000,00 (cinquenta milhões de reais), considerando a totalidade dos
processos judiciais pendentes conhecidos, sem prejuízo do estabelecimento de
outras hipóteses por ato do Procurador-Geral do Estado.</conteudo>
    <metadados>
      <page>13</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>37</chunk_id>
    <conteudo>CAPÍTULO V
TRANSAÇÃO POR ADESÃO NO CONTENCIOSO TRIBUTÁRIO DE PEQUENO
VALOR
Art. 37. Considera-se contencioso tributário de pequeno valor, para
fins de transação por adesão, aquele que cumulativamente:
I - não supere o limite de alçada para o ajuizamento do respectivo
executivo fiscal, estabelecido em ato do Procurador-Geral do Estado; e
II - envolva débitos inscritos em dívida ativa há mais de 2 (dois) anos
na data da publicação do edital.
Art. 38. Na transação em sede de contencioso tributário de pequeno
valor, o prazo máximo de quitação e a concessão de descontos, preservado o
montante principal do crédito, observarão o art. 22 da Lei Complementar estadual nº
197, de 20 de setembro de 2024.
§ 1º A transação poderá contemplar, ainda, o oferecimento, a
substituição ou alienação de garantias e de constrições.
§ 2º A proposta de transação referida no caput deste artigo poderá ser
condicionada à homologação judicial do acordo, para fins do disposto nos incisos II e
III do art. 515 do Código de Processo Civil.</conteudo>
    <metadados>
      <page>13</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>38</chunk_id>
    <conteudo>CAPÍTULO VI
DA RESCISÃO DA TRANSAÇÃO E DA IMPUGNAÇÃO À RESCISÃO
Art. 39. É causa de rescisão da transação:
I - o descumprimento das condições, das cláusulas, das obrigações ou
dos compromissos assumidos, inclusive em relação às garantias e ao pagamento de
verbas de sucumbência;
II - a constatação, pela Procuradoria-Geral do Estado, de divergências
nas informações cadastrais, patrimoniais ou econômico-fiscais prestadas pelo sujeito
passivo e consideradas para celebração da transação;
III - a constatação, pela Procuradoria-Geral do Estado, de ato tendente
ao esvaziamento patrimonial do devedor, como forma de fraudar o cumprimento da
transação, ainda que realizado anteriormente à sua celebração;
IV - a decretação de falência ou de extinção, pela liquidação, da
pessoa jurídica transigente;
V - a prática de conduta criminosa na sua formação;
VI - a ocorrência de dolo, fraude, simulação ou erro essencial quanto à
pessoa ou ao objeto do conflito;
VII - a ocorrência de alguma das hipóteses rescisórias adicionalmente
previstas no respectivo termo de transação;</conteudo>
    <metadados>
      <page>14</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>39</chunk_id>
    <conteudo>VIII - a não observância de quaisquer disposições previstas na lei de
regência da transação ou no edital;
IX - a omissão ou a declaração incorreta, na data de adesão, da
existência de valor depositado ou indisponibilizado em processo judicial para fins de
abatimento do saldo devedor;
X - a omissão sobre a existência de decisão judicial, ainda que em
caráter provisório, reconhecendo o grupo econômico ou a sucessão, a pedido do
Estado;
XI - qualquer questionamento judicial sobre a matéria transacionada e
sobre a própria transação;
XII - a contrariedade à decisão judicial definitiva favorável ao Estado
prolatada antes da sua celebração, no caso de transação por adesão no contencioso
tributário de relevante e disseminada controvérsia jurídica;
XIII - a não formalização da garantia, quando obrigatória;
XIV - a omissão ou a declaração incorreta, na data de adesão, acerca
da existência de valor depositado ou indisponibilizado em processo judicial,
suficiente para garantia integral do crédito, nos casos em que a existência dessa
garantia obstar a transação.
Art. 40. O devedor será notificado sobre a incidência de qualquer das
hipóteses de rescisão da transação.</conteudo>
    <metadados>
      <page>14</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>40</chunk_id>
    <conteudo>§ 1º A notificação será realizada preferencialmente por meio do
endereço eletrônico informado pelo contribuinte no termo de adesão.
§ 2º O devedor terá conhecimento das razões determinantes da
rescisão e poderá regularizar o vício, quando sanável, ou apresentar impugnação,
ambos no prazo de 15 (quinze) dias úteis, preservada em todos os seus termos a
transação durante esse período.
§ 3º São considerados vícios sanáveis os que não acarretarem
prejuízos ao interesse público e ao interesse da Administração.
§ 4º Será considerado vício insanável, na hipótese de parcelamento, o
atraso no pagamento de mais de 3 (três) parcelas, sucessivas ou não.
Art. 41. A impugnação deverá trazer todos os elementos que infirmem
as hipóteses de rescisão, sendo possível a juntada de documentos.</conteudo>
    <metadados>
      <page>15</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>41</chunk_id>
    <conteudo>Art. 42. Compete ao Procurador a análise da impugnação apresentada
contra a rescisão da transação.
Parágrafo único. A decisão que apreciar a impugnação deverá ser
motivada.
Art. 43. O interessado será notificado da decisão, por meio eletrônico,
sendo-lhe facultado interpor recurso administrativo no prazo de 15 (quinze) dias
úteis, com efeito suspensivo.
§ 1º O recurso administrativo deverá expor, de forma clara e objetiva,
os fundamentos do pedido de reexame, atendendo aos requisitos previstos na
legislação.
§ 2º Caso o Procurador atuante no feito não reconsidere a decisão,
encaminhará o recurso ao Procurador-Geral do Estado, para decisão.
Art. 44. Enquanto não definitivamente julgada a impugnação à
rescisão da transação, o acordo permanece em vigor e ao devedor cabe cumprir
todas as exigências estabelecidas.</conteudo>
    <metadados>
      <page>15</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>42</chunk_id>
    <conteudo>Art. 45. Acolhido o recurso administrativo ou reconsiderada a decisão,
tornar-se-á sem efeito a rescisão da transação.
Art. 46. Rejeitado o recurso administrativo, a transação será
definitivamente rescindida.
Art. 47. A rescisão da transação:
I - implica o afastamento dos benefícios concedidos e a cobrança
integral das dívidas, deduzidos os valores pagos, sem prejuízo de outras
consequências previstas no termo ou edital;
II - autoriza a retomada do curso da cobrança dos créditos, com
execução das garantias prestadas e prática dos demais atos executórios do crédito,
judiciais ou extrajudiciais;
III - impede o devedor, pelo prazo de 2 (anos) contados da data de
rescisão, de formalizar nova transação, ainda que relativa a débitos distintos.
Parágrafo único. Os valores recolhidos não serão, em hipótese alguma,
objeto de restituição.</conteudo>
    <metadados>
      <page>15</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>43</chunk_id>
    <conteudo>CAPÍTULO VII
DAS DISPOSIÇÕES FINAIS
Art. 48. O contribuinte, havendo mais de 1 (um) crédito elegível para a
transação, poderá:
I - optar pelo pagamento de apenas 1 (um) ou de alguns deles;
II - efetuar tantos parcelamentos quantos forem de seu interesse;
III - pagar apenas a parte não litigiosa do crédito tributário; e
IV - efetuar o pagamento parcial do crédito tributário à vista,
observada a imputação do valor pago na forma prevista no § 3º do art. 166 da Lei nº
11.651, de 26 de dezembro de 1991, Código Tributário do Estado de Goiás - CTE.</conteudo>
    <metadados>
      <page>16</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>44</chunk_id>
    <conteudo>Art. 49. Sobre o valor do crédito tributário, no caso de parcelamento,
incidem juros não capitalizáveis, equivalentes à soma da taxa referencial do Sistema
Especial de Liquidação e de Custódia - SELIC acumulada mensalmente, calculados a
partir do mês subsequente ao da consolidação do acordo de parcelamento até o
mês anterior ao do pagamento de cada parcela, e de 1% (um por cento)
relativamente ao mês em que o pagamento for efetuado.
Parágrafo único. O valor de cada parcela não poderá ser inferior a R$
300,00 (trezentos reais).</conteudo>
    <metadados>
      <page>16</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>45</chunk_id>
    <conteudo>Art. 50. O vencimento das parcelas ocorre no dia 25 (vinte e cinco) de
cada mês, excetuado o da 1ª (primeira), a qual deve ser paga até a data da validade
do cálculo prevista na formalização do acordo de parcelamento.
Parágrafo único. Sobre o valor da parcela não paga na data de
vencimento, deve ser acrescida multa apenas de caráter moratório, calculada à taxa
de 0,33% (trinta e três centésimos por cento) por dia de atraso, até o limite de 20%
(vinte por cento).</conteudo>
    <metadados>
      <page>16</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>46</chunk_id>
    <conteudo>Art. 51. O parcelamento do crédito tributário pode ser renegociado a
qualquer tempo para a alteração do prazo, respeitado o prazo máximo previsto no
edital, hipótese em que a renegociação:
I - deve ser feita com base no saldo devedor do parcelamento,
excluídas de forma definitiva as parcelas já quitadas, que não podem ser objeto de
alteração;
II - implica, quando cabível, a alteração do percentual de redução para
o pagamento parcelado, com a aplicação do percentual de redução previsto para o
número de parcelas em que for renegociado o remanescente; e
III - não se aplica ao parcelamento extinto.
§ 1º Na hipótese de pagamento à vista do remanescente, ou de
levantamento de valores depositados ou indisponibilizados em processo judicial, ao
débito oriundo de parcelamento efetuado com os benefícios da Lei Complementar nº
197, de 20 de setembro de 2024, deve ser aplicado o redutor correspondente ao
pagamento à vista.
§ 2º A renegociação do parcelamento do crédito tributário favorecido
fica limitada a 3 (três) novos acordos de parcelamento.</conteudo>
    <metadados>
      <page>16</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>47</chunk_id>
    <conteudo>Art. 52. O parcelamento fica automaticamente denunciado, situação
em que o sujeito passivo perde, a partir da denúncia, o direito aos benefícios, se
ocorrer a ausência do pagamento de 3 (três) parcelas, sucessivas ou não, ou de
qualquer das parcelas após 30 (trinta) dias da data final do prazo de parcelamento.
Parágrafo único. Denunciado o parcelamento, o pagamento efetuado
deve ser utilizado para a extinção do crédito tributário de forma proporcional a cada
um dos elementos que compõem o crédito.</conteudo>
    <metadados>
      <page>17</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>48</chunk_id>
    <conteudo>Art. 53. A adesão às medidas facilitadoras instituídas por esta Lei:
I - exclui a utilização da redução da multa prevista no art. 171 do CTE;
e
II - não suspende a aplicação das normas comuns para a concessão
de parcelamento previstas na legislação tributária.
Art. 54. Os agentes públicos que participarem do processo de
composição do conflito, judicial ou extrajudicialmente, com o objetivo de celebração
de transação, nos termos desta Portaria, somente poderão ser responsabilizados,
inclusive perante os órgãos públicos de controle interno e externo, quando agirem
com dolo ou fraude para a obtenção de vantagem indevida para si ou para outrem.
Art. 55. O Procurador-Geral do Estado poderá expedir normas
complementares a esta Portaria.
Art. 56. Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.
RAFAEL ARRUDA OLIVEIRA
Procurador-Geral do Estado
(original assinado)</conteudo>
    <metadados>
      <page>17</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
  <item>
    <chunk_id>49</chunk_id>
    <conteudo>GABINETE DA PROCURADORIA-GERAL DO ESTADO
RUA 02 Nº 293 Qd.D-02 Lt.20, ESQUINA COM AV. REPÚBLICA DO LÍBANO, ED.
REPUBLIC TOWER - Bairro SETOR OESTE GOIANIA GO CEP 74110-130-.
Referência: Processo nº 202400003018451
SEI 81195850</conteudo>
    <metadados>
      <page>17</page>
      <total_pages>19</total_pages>
      <source>docs\PORTARIA-No-55-GAB-DE-10-DE-FEVEREIRO-DE-2025.pdf</source>
    </metadados>
  </item>
</dados_chunks>